<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd" [
<!ENTITY TechnicalTerms SYSTEM  "TechnicalTerms_fr.xml">
]>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="AdvClMain" count="13.1">
    <title>Propositions adverbiales</title>
    <introduction>Dans cette section, nous examinerons les <technicalTermRef term="ttComplements">compléments</technicalTermRef> d'adverbes de temps et de raison. Des adverbes de temps avec des compléments sont utilisés ici pour illustrer les constructions, et les deux types seront traités pour votre langue sur la page suivante. 
        <br/><br/>Voici quelques exemples en d'adverbes de temps avec compléments utilisés dans des phrases complètes : </introduction>
    <EnglishExample>
        <exItem label="1.">[Since then], John has been moody.  « [Depuis lors], Jean est de mauvaise humeur. »</exItem>
        <exItem label="2.">John has been home [since last week].  « Jean est à la maison [depuis la semaine dernière]. »</exItem>
        <exItem label="3.">[Since John has been home from the hospital] he is doing better.  « [Depuis que Jean est rentré de l’hôpital], il se porte mieux. »</exItem>
        <exItem label="4.">John is feeling fine [now that he is home from the hospital].  « Jean se sent bien [maintenant qu’il est rentré de l’hôpital]. »</exItem>
        <exItem label="5.">The dog followed Sue everywhere [when/after she returned from college].  « Le chien a suivi Suzanne partout [depuis qu’elle est revenue de l’université]. »</exItem>
        <exItem label="6.">[When she returned from college], the dog followed Sue everywhere.  « [Quand elle est revenue de l’université], le chien a suivi Suzanne partout. »</exItem>
    </EnglishExample>
    <instruction id="AdvClIntroNotPractical" show="swNotPractical">These examples show that particular temporal adverbs subcategorize for certain types of <technicalTermRef term="ttComplements"/>.  In example 1 <example>since</example> is followed by another temporal adverb, in example 2 by a temporal nominal phrase, and in example 3 it has a sentential complement.  Examples 5 and 6 show that <example>when</example> also takes a sentential complement, whereas <example>now</example> in example 4 has a CP complement.
<br/>
        <br/>
All of these adverbial clauses (or phrases) act the same as simple temporal adverbs, so they will be temporal AdvPs with the appropriate type of complement.  Note also that adverbs of this type normally may occur either sentence-initial or sentence-final.  The tree structures for the first four examples are given here, beginning with the adverb complement (example 1):
<tree img="TreeDescriptions/PawsAdvClAdv.png"/>
        <br/>
The structure with a nominal phrase complement (example 2) is:
        <tree img="TreeDescriptions/PawsAdvClDP.png"/>
        <br/>
The structure with an IP complement (example 3) is:
        <tree img="TreeDescriptions/PawsAdvClIP.png"/>
        <br/>
The structure with an CP complement (example 4) is:
        <tree img="TreeDescriptions/PawsAdvClCP.png"/>
    </instruction>
    <introduction id="AdvClIntroPractical" show="swPractical">Ces exemples montrent que les adverbes de temps déterminent le type de <technicalTermRef term="ttComplements">complément</technicalTermRef> qui les suit. Dans le premier exemple <example>since « depuis »</example> est suivi d’un adverbe temporel (bien que ce soit une expression figée), dans le deuxième exemple il est suivi d’un syntagme nominal temporel, et dans le 3e exemple, il est suivi d’un complément phrastique. Le exemple 6 montre que <example>when « quand »</example> introduit une proposition, alors que <example>now « maintenant »</example> dans le 4e exemple et <example>when/after « depuis »</example> dans le 5e exemple ont pour complément une proposition introduite par une conjonction de subordination.
        <br/>
        <br/>
        Toutes ces propositions adverbiales (ou syntagmes adverbiaux) fonctionnent comme des adverbes de temps simples ; elles sont donc à considérer comme des syntagmes adverbiaux de temps avec un complément. Il faut également remarquer que les adverbes de ce type peuvent se trouver soit en début, soit en fin de phrase.
    </introduction>
    <form section="advcl">
        <br/>
        <buttons>
            <button id="AdvClMainBack" value="Back" goto="Contents_fr.htm"/>
            <button id="AdvClMainNext" value="Next" goto="AdvClFeatures.xml"/>
        </buttons>
    </form>
    <showWhen id="swNotPractical">
        <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
    </showWhen>
    <showWhen id="swPractical">
        <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="False"/>
    </showWhen>
   &TechnicalTerms; 
</page>
