<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "../Data/PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Templates\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="AdvPReason" count="3.4">
    <title level="2">Adverbes et Syntagmes Adverbiaux – Adverbes de raison ou de but</title>
    <introduction>Les adverbes de raison ou de but sont les mots comme <example>donc</example> et
        <example>ainsi</example>.  Les modificateurs ne sont généralement pas souvent utilisés avec les adverbes de raison ou de but. <br/><br/>
        La raison ou le but peuvent aussi être exprimés par un syntagme prépositionnel, comme <example>pour cette raison</example> ou <example>dans ce but</example>, et
        par une proposition adverbiale introduite par <example>parce que</example> ou <example>comme</example> ou <example>car</example>.  La structure de ces propositions adverbiales sera traitée dans la <section number="13">Propositions adverbiales</section>.
</introduction>
    <form section="advp">
        <prompt>Saisissez ici vos exemples des adverbes de raison ou de but, y compris ceux qui peuvent être suivis d’une proposition :</prompt>
        <textBox id="AdvPReasonExample" dataItem="reasonExample" rows="3" kind="table"/>
        <prompt>Saisissez ici les exemples de syntagmes prépositionnels ou postpositionnels qui expriment la raison ou le but :</prompt>
        <textBox id="AdvPReasonPPExample" dataItem="reasonPPExample" rows="3" kind="table"/>
        <prompt>Saisissez quelques exemples de chacune des boîtes ci-dessus, mais en les incluant dans des phrases complètes (suivies d’un point) :</prompt>
        <textBox id="AdvPReasonSentExample" dataItem="reasonSentExample" rows="5" cols="80"/> 
        <br/>
        <instruction id="AdvPReasonInstruction">In the lexicon, key the feature <feature>reason</feature> on
all adverbs that express reason or purpose, and also on the nouns like <example>reason</example> and <example>purpose</example>.  Any multi-word forms, like <example>in order</example> are best handled as a single entry using <tool>Join Compound</tool>.
        </instruction>
        <br/><br/>
        <buttons>
            <button id="AdvPReasonBack" value="Back" goto="AdvPManner.xml"/>
            <button id="AdvPReasonNext" value="Next" goto="AdvPCatMap.xml" gotoNoGrammar="Contents_fr.htm"/>
        </buttons>
    </form>
    <showWhen id="swNotPractical">
        <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
    </showWhen>
</page>
