<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd" [
<!ENTITY TechnicalTerms SYSTEM  "TechnicalTerms_fr.xml">
]>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="NPCase" count="5.2.2">
   <title level="2">Syntagmes nominaux – Cas</title>
   <introduction>Comme cela a été discuté dans la <section number="1.">Questions générales de typologie – Le système casuel</section>, plusieurs possibilités sont attestées dans les langues pour les sytèmes <technicalTermRef term="ttCase">casuels</technicalTermRef> : soit une langue n’en a aucun, soit le système est <technicalTermRef term="ttNominative">nominatif</technicalTermRef>-<technicalTermRef term="ttAccusative">accusatif</technicalTermRef>, soit <technicalTermRef term="ttErgative">ergatif</technicalTermRef>-<technicalTermRef term="ttAbsolutive">absolutif</technicalTermRef> ou la langue présente une ergativité mixte. Cette dernière possibilité inclut les deux systèmes de marquage de cas, chacun dans  un contexte grammatical bien précis.<br/><br/>
      Dans certaines langues, le cas est marqué sur les noms ou sur les syntagmes nominaux tout comme sur les pronoms alors que dans d'autres, le cas n’est marqué que pour  les pronoms, si le cas est marqué. </introduction>
    <form section="np">
       <radioGroup id="NPCaseNTable" show="swNPCaseNotNone">
          <groupName dataItem="caseN" default="no">RNPCaseN</groupName>
          <prompt><br/>Dans votre langue, le cas est-il marqué sur les noms ou sur les syntagmes nominaux ?</prompt>
          <radio id="NPCaseNNo" dataValue="no">Non, il n'y a pas de marquage sur les noms ou les syntagmes nominaux. Les distinctions de cas sont marquées uniquement dans les systèmes pronominaux </radio>
          <radio id="NPCaseNYes" dataValue="yes">Oui, le cas est marqué sur les noms et les syntagmes nominaux de même que sur les pronoms</radio>
       </radioGroup>
       <radioGroup id="NPCaseDefaultTable" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes">
          <groupName dataItem="caseDefault" default="no">RNPCaseDefault</groupName>
          <prompt><br/>Y-a-t-il un cas par défaut (non  marqué) dans votre langue ?</prompt>
          <radio id="NPCaseDefaultNo" dataValue="no">Non, tous les cas sont explicitement marqués (certains (certains <technicalTermRef term="ttAllomorph">allomorphes</technicalTermRef> zéro sont acceptables)</radio>
          <radio id="NPCaseDefaultNom" dataValue="nominative">Oui, le cas nominatif est toujours non marqué, mais les autres cas sont clairement indiqués (certains <technicalTermRef term="ttAllomorph">allomorphes</technicalTermRef> zéro sont acceptables)</radio>
       </radioGroup>
       <prompt id="NPCaseNYesPrompt" show="swNPCaseNYes">Saisissez ici des exemples de syntagmes nominaux avec différents marqueurs de cas :</prompt>
       <textBox id="NPCaseNPExample" dataItem="caseNPExample" cols="80" show="swNPCaseNYes"/>
       <br/>
       <br/>
       <radioGroup id="NPCaseWordTable" show="swNPCaseNYes">
          <groupName dataItem="caseWord" default="yes">RNPCaseWord</groupName>
          <prompt><br/>En regardant les exemples de la boîte ci-dessus, le marqueur de cas est-il un mot indépendant ?</prompt>
          <radio id="NPCaseWordYes"  dataValue="yes">Oui, tous sont des mots indépendants</radio>
          <radio id="NPCaseWordSome" dataValue="some">Certains sont des mots indépendants, mais d’autres sont rattachés à un autre mot dans le syntagme nominal</radio>
          <radio id="NPCaseWordNo" dataValue="no">Non, ils sont tous rattachés à un autre mot dans le syntagme nominal</radio>
       </radioGroup>
       <checkboxGroup id="NPCaseWordPos" show="swNPCaseNYesAndWordYesOrSome">
          <prompt><br/>Où ces marqueurs de cas qui sont des mots indépendants sont-ils placés par rapport au reste du syntagme nominal ? Cochez toutes les options qui sont correctes pour votre langue.</prompt>
          <checkbox id="NPCaseWordBefore"  dataItem="caseWordBefore">Avant</checkbox>
          <checkbox id="NPCaseWordAfter"  dataItem="caseWordAfter">Après</checkbox>
          <checkbox id="NPCaseWordBoth"  dataItem="caseWordBoth">De part et d’autre</checkbox>
          <checkbox id="NPCaseWordOther"  dataItem="caseWordOther">Dans ma langue elles peuvent se trouver dans la position suivante : <textBox  id="NPCaseWordOtherContent" dataItem="caseWordOther" cols="70" rows="1" kind="table"/></checkbox>
       </checkboxGroup>
       <prompt id="NPCaseWordNoCheckPrompt" show="swNPCaseWordYesOrSomeAndNoCheck">ATTENTION : Vous devez cocher au moins une case pour indiquer où ces marqueurs de cas sont placés par rapport au reste du syntagme nominal dans votre langue, ou changez la réponse ci-dessus en « Non, ils sont tous rattachés à un autre mot dans le syntagme nominal ».</prompt>
       <checkboxGroup id="NPCaseAttachesPosTable" show="swNPCaseNYesAndWordNoOrSome">
          <prompt><br/>Où ces marqueurs de cas qui ne sont pas des mots indépendants se rattachent-ils au syntagme nominal? Cochez toutes les options correctes dans votre langue.</prompt>
          <checkbox id="NPCaseAttachesProclitic" dataItem="caseAttachesProclitic">C’est un proclitique du syntagme qui se rattache au début du premier mot du syntagme nominal, quelle que soit sa catégorie grammaticale</checkbox>
          <checkbox id="NPCaseAttachesEnclitic" dataItem="caseAttachesEnclitic">C’est un proclitique du syntagme qui se rattache à la fin du dernier mot du syntagme nominal, quelle que soit sa catégorie grammaticale </checkbox>
          <checkbox id="NPCaseAttachesPrefix" dataItem="caseAttachesPrefix">C’est un préfixe qui se r’attache au nom principal du syntagme nominal </checkbox>
          <checkbox id="NPCaseAttachesSuffix" dataItem="caseAttachesSuffix">C’est un suffixe qui s’attache au nom principal du syntagme nominal</checkbox>
          <checkbox id="NPCaseAttachesOther" dataItem="caseAttachesOther">Dans ma langue, ces marqueurs de cas peuvent se ratttacher  dans la position suivante : <textBox  id="NPCaseAttachesOtherContent" dataItem="caseAttachesOther" cols="70" rows="1" kind="table"/></checkbox>
       </checkboxGroup>
       <prompt id="NPCaseAttachesNoCheckPrompt" show="swNPCaseAttachesAndNoCheck">ATTENTION : Vous devez cocher au moins une case pour décrire où ces marqueurs de cas sont rattachés au syntagme dans votre langue.Sinon, il faut changer la réponse ci-dessus en « Oui, tous sont des mots indépendants ».</prompt>
       
  <br/> <br/>    
       <radioGroup id="NPPossCaseErg" show="swNPCaseErg">
          <groupName dataItem="possCaseErg" default="genitive">RNPPossCaseErg</groupName>
          <prompt><br/>Quel cas est utilisé <span id="NPPossCaseErgNYesSpan" show="swNPCaseNYes">pour marquer les possesseurs</span><span id="NPPossCaseErgNNoSpan" show="swNPCaseNNo">pour les pronoms possessifs</span> dans votre langue ?</prompt>
          <radio id="NPPossCaseErgative" dataValue="ergative">Ergatif, le même que les sujets des verbes transitifs</radio>
          <radio id="NPPossCaseAbsolutive" dataValue="absolutive">Absolutif, le même que les sujets des verbes intransitifs et les objets des verbes transitifs</radio>
          <radio id="NPPossCaseGenitive" dataValue="genitive">Génitif,, spécifique pour les possesseurs</radio>
       </radioGroup>
       <radioGroup id="NPPossCaseSplit" show="swNPCaseSplit">
          <groupName dataItem="possCaseErg" default="genitive">RNPPossCaseSplit</groupName>
          <prompt><br/>Quel cas est utilisé <span id="NPPossCaseSplitNYesSpan" show="swNPCaseNYes">pour marquer les possesseurs</span><span id="NPPOssCaseSplitNNoSpan" show="swNPCaseNNo">pour les pronoms possessifs</span> dans les parties de votre langue qui ont un marquage d'ergativité mixte ?</prompt>
          <radio id="NPPossCaseSplitErgative" dataValue="ergative">Ergatif, le même que les sujets des verbes transitifs</radio>
          <radio id="NPPossCaseSplitAbsolutive" dataValue="absolutive">Absolutif, le même que les sujets de verbes intransitifs et les objets de verbes transitifs</radio>
          <radio id="NPPossCaseSplitGenitive" dataValue="genitive">Génitif, le même que dans les constructions nominatives-accusatives</radio>
       </radioGroup>
       <br/>
       <br/>
       <introduction>     
          Il y a encore d'autres cas à considérer, en plus de celui du sujet et de l'objet. Ils peuvent inclure le cas ablatif pour la source ou l’origine, le cas génitif pour les espèces ou les possesseurs, le cas datif pour les objets indirects, le cas instrumental pour le moyen ou les instruments, le cas locatif pour les lieux , le cas vocatif pour le discours direct et le cas oblique, parfois utilisé pour les relations grammaticales mineures.<br/><br/> 
          Dans les langues qui distinguent le cas pour les noms ou les syntagmes nominaux tout comme pour les pronoms, ces cas complémentaires sont habituellement  marqués sur les syntagmes eux-mêmes. Dans les langues qui ne distinguent pas de cas et dans celles qui ne marquent le cas que pour les pronoms, ces relations grammaticales complémentaires  seront normalement exprimées par des syntagmes prépositionnels ou postpositionnels.
       </introduction>
       <instruction id="NPCaseIntro" show="swNotPractical">In the grammar rules generated by this starter kit, languages which have case marking on nouns or nominal phrases will have all of the grammatical relations expressed as DPs, whereas those languages which only show case distinctions in the pronouns or not at all will have DPs for subjects and objects but PPs for all other grammatical relations.</instruction>
       <prompt id="NPCaseNonePrompt" show="swNPCaseNone">Dans la section <section number="1.">Questions générales de typologie – Classes nominales et Classificateurs</section> vous avez dit que votre langue n’a pas de distinction de cas. Pour cela, les relations grammaticales mineures seront normalement exprimées par des syntagmes prépositionnels ou postpositionnels plutôt que par des syntagmes nominaux.</prompt>     
       <prompt id="NPCaseNNoPrompt" show="swNPCaseNNo">Puisque votre langue ne marque pas les cas sur les noms ou sur les syntagmes nominaux, les relations grammaticales mineures seront normalement exprimées par des syntagmes prépositionnels ou postpositionnels plutôt que par des syntagmes nominaux. Les distinctions de cas dans les pronoms seront décrites dans la <section number="7.">Pronoms</section>.</prompt>     
<br/><br/>
       <prompt  id="NPCaseTable" show="swNPCaseNYes">Pour toutes les zones de texte suivantes, <span id="NPCaseNYesAndWordNoSpan" show="swNPCaseNYesAndWordNoOrSome">insérez les marqueurs de cas  qui sont affixes ou clitiques en indiquant par  un trait d’union ou avec un signe d’égalité le côté duquel il se rattache. S’il</span><span id="NPCaseNYesAndWordYesSpan" show="swNPCaseNYesAndWordYes">s’il</span> y a plus qu’un marqueur pour un cas particulier, insérez chacun d’eux sur une ligne séparée. Si votre langue n’a pas de cas particulier, laissez la zone de texte simplement vide.</prompt>
       <prompt id="NPCaseNominativePrompt" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes">Saisissez le marqueur de cas utilisé dans votre langue pour le cas nominatif, pour exprimer le sujet (au moins pour les Agents) :</prompt>
       <textBox id="NPNom" dataItem="nominative" rows="2" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes" kind="table"/>
       <br/>
       <prompt id="NPCaseAccusativePrompt" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes">Saisissez le marqueur de cas utilisé dans votre langue pour le cas accusatif, pour exprimer l'objet direct, et pour d'autresemplois :</prompt>
       <textBox id="NPAcc" dataItem="accusative" rows="2" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes" kind="table"/>
       <br/>
       <prompt id="NPCaseErgativePrompt" show="swNPCaseErgAndNYes">Saisissez le marqueur de cas utilisé dans votre langue pour le cas ergatif, pour exprimer le sujet de verbes transitifs (au moins pour les Agents) :</prompt>
       <prompt id="NPCaseSplitErgativePrompt" show="swNPCaseSplitAndNYes">Saisissez le marqueur de cas utilisé dans votre langue pour le cas ergatif, pour exprimer le sujet des verbes transitifs (au moins pour les Agents) dans les parties de votre langue  où on trouve un marquage ergatif mixte :</prompt>
       <textBox id="NPErg" dataItem="ergative" rows="2" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYes" kind="table"/>
       <br/>
       <prompt id="NPCaseAbsolutivePrompt" show="swNPCaseErgAndNYes">Saisissez le marqueur de cas utilisé dans votre langue pour le cas absolutif, pour exprimer le sujet des verbes intransitifs (au moins pour les Agents) ainsi que l'objet direct des verbes transitifs :</prompt>
       <prompt id="NPCaseSplitAbsolutivePrompt" show="swNPCaseSplitAndNYes">Saisissez le marqueur de cas utilisé dans votre langue pour le cas absolutif, pour exprimer le sujet des verbes intransitifs (au moins pour les Agents) ainsi que l'objet direct des verbes transitifs dans les parties de votre langue où on trouve un marquage ergatif mixte :</prompt>
       <textBox id="NPAbs" dataItem="absolutive" rows="2" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYes" kind="table"/>
       <br/>
       <prompt id="NPCaseGenitivePrompt" show="swNPCaseNomOrSplitOrErgPossGenAndNYes">Saisissez le marqueur de cas utilisé dans votre langue pour le cas génitif, pour exprimer la possession :</prompt>
       <textBox id="NPGen" dataItem="genitive" rows="2" show="swNPCaseNomOrSplitOrErgPossGenAndNYes" kind="table"/>
       <br/>     
       <prompt id="NPCaseDativePrompt" show="swNPCaseNYes">Saisissez le marqueur de cas utilisé dans votre langue pour le cas datif, pour exprimer l'objet indirect et éventuellement le sujet de verbes dont le sujet est un expérient :</prompt>
       <textBox id="NPDat" dataItem="dative" rows="2" show="swNPCaseNYes" kind="table"/>
       <br/>     
       <prompt id="NPCaseAblativePrompt" show="swNPCaseNYes">Saisissez le marqueur de cas utilisé dans votre langue pour le cas ablatif pour exprimer la source ou l'origine :</prompt>
       <textBox id="NPAbl" dataItem="ablative" rows="2" show="swNPCaseNYes" kind="table"/>
       <br/>     
       <prompt id="NPCaseInstrumentalPrompt" show="swNPCaseNYes">Saisissez le marqueur de cas utilisé dans votre langue pour le cas instrumental, pour exprimer l'instrument, le moyen ou l'agent :</prompt>
       <textBox id="NPIns" dataItem="instrumental" rows="2" show="swNPCaseNYes" kind="table"/>
       <br/>     
       <prompt id="NPCaseLocativePrompt" show="swNPCaseNYes">Saisissez le marqueur de cas utilisé dans votre langue pour le cas locatif pour exprimer le lieu :</prompt>
       <textBox id="NPLoc" dataItem="locative" rows="2" show="swNPCaseNYes" kind="table"/>
       <br/>     
       <prompt id="NPCaseVocativePrompt" show="swNPCaseNYes">Saisissez le marqueur de cas utilisé dans votre langue pour le cas vocatif pour une forme d’adresse directe :</prompt>
       <textBox id="NPVoc" dataItem="vocative" rows="2" show="swNPCaseNYes" kind="table"/>
       <br/>     
       <prompt id="NPCaseObliquePrompt" show="swNPCaseNYes">Saisissez le marqueur de cas utilisé dans votre langue pour le cas oblique pour exprimer une relation grammaticale générale mineure :</prompt>
       <textBox id="NPObl" dataItem="oblique" rows="2" show="swNPCaseNYes" kind="table"/>
       <br/>     
       <prompt id="NPCaseOtherPrompt" show="swNPCaseNYes">Saisissez d'autres marqueurs de cas utilisé dans votre langue pour exprimer une relation grammaticale mineure :</prompt>
       <textBox id="NPOther" dataItem="otherCase" rows="2" show="swNPCaseNYes" kind="table"/>
       <br/>     
       <instruction id="NPCaseWordEitherRestrictedInstruction" show="swNPCaseWordEitherRestricted">In the lexicon, mark those case markers which can only occur initially with the feature <feature>DP-initial</feature> and those which can only occur finally with the feature <feature>DP-final</feature>.  Do not enter either feature on any markers which can occur on either side.</instruction>
       
       <instruction id="NPCaseNAffixInstruction" show="swNPCaseNYesAttachesAffix">In the lexicon, add the appropriate case feature to these affixes: <span id="nomSpan" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes"><feature>nominative</feature>, <feature>accusative</feature>, </span><span id="ergSpan" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYes"><feature>ergative</feature>, <feature>absolutive</feature>, </span><span id="genSpan" show="swNPCaseNomOrSplitOrErgPossGenAndNYes"><feature>genitive</feature>, </span><feature>dative</feature>, <feature>ablative</feature>, <feature>instrumental</feature>, <feature>locative</feature>, <feature>vocative</feature> or <feature>oblique</feature>.
       <span id="NPCaseExpNomYesObjSpan" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYesAndExpYesObj">Since your language uses the normal object case for Experiencer subjects, use the feature <feature>accusative.or.dative</feature> instead of simply <feature>accusative</feature> for this case marker.</span> 
          <span id="NPCaseExpErgYesObjSpan" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYesAndExpYesObj">Since your language uses the normal object case for Experiencer subjects, use the feature <feature>absolutive.or.dative</feature> instead of simply <feature>absolutive</feature> for this case marker.</span>       </instruction>
       <instruction id="NPCaseCliticPrefixInstruction" show="swNPCaseNYesAttachesProclitic">In the lexicon, add the appropriate case feature to these proclitics: <span id="nomSpan2" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes"><feature>case_prefix_nominative</feature>, <feature>case_prefix_accusative</feature>, </span><span id="ergSpan2" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYes"><feature>case_prefix_ergative</feature>, <feature>case_prefix_absolutive</feature>, </span><span id="genSpan2" show="swNPCaseNomOrSplitOrErgPossGenAndNYes"><feature>case_prefix_genitive</feature>, </span><feature>case_prefix_dative</feature>, <feature>case_prefix_ablative</feature>, <feature>case_prefix_instrumental</feature>, <feature>case_prefix_locative</feature>, <feature>case_prefix_vocative</feature> or <feature>case_prefix_oblique</feature>.
          <span id="NPCaseCliticPrefixExpNomYesObjSpan" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYesAndExpYesObj">Since your language uses the normal object case for Experiencer subjects, use the feature <feature>case_prefix_accusative.or.dative</feature> instead of simply <feature>case_prefix_accusative</feature> for this case marker.</span> 
          <span id="NPCaseCliticPrefixExpErgYesObjSpan" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYesAndExpYesObj">Since your language uses the normal object case for Experiencer subjects, use the feature <feature>case_prefix_absolutive.or.dative</feature> instead of simply <feature>case_prefix_absolutive</feature> for this case marker.</span> 
       </instruction>
       <instruction id="NPCaseCliticSuffixInstruction" show="swNPCaseNYesAttachesEnclitic">In the lexicon, add the appropriate case feature to these enclitics: <span id="nomSpan3" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes"><feature>case_suffix_nominative</feature>, <feature>case_suffix_accusative</feature>, </span><span id="ergSpan3" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYes"><feature>case_suffix_ergative</feature>, <feature>case_suffix_absolutive</feature>, </span><span id="genSpan3" show="swNPCaseNomOrSplitOrErgPossGenAndNYes"><feature>case_suffix_genitive</feature>, </span><feature>case_suffix_dative</feature>, <feature>case_suffix_ablative</feature>, <feature>case_suffix_instrumental</feature>, <feature>case_suffix_locative</feature>, <feature>case_suffix_vocative</feature> or <feature>case_suffix_oblique</feature>. 
          <span id="NPCaseCliticSuffixExpNomYesObjSpan" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYesAndExpYesObj">Since your language uses the normal object case for Experiencer subjects, use the feature <feature>case_suffix_accusative.or.dative</feature> instead of simply <feature>case_suffix_accusative</feature> for this case marker.</span>
          <span id="NPCaseCliticSuffixExpErgYesObjSpan" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYesAndExpYesObj">Since your language uses the normal object case for Experiencer subjects, use the feature <feature>case_suffix_absolutive.or.dative</feature> instead of simply <feature>case_suffix_absolutive</feature> for this case marker.</span> 
       </instruction>
       <instruction id="NPCaseWordYesInstruction" show="swNPCaseNYesAndWordYesOrSome">In the lexicon, if the case words do not already have the category <category>Case</category>, add the feature <feature>makeCase</feature> to the feature line to change the category for the syntax.  (If a particular entry can also be used as another syntactic category, make a separate lexical entry for each use.)  
          Also, add the appropriate case feature to these case words: <span id="nomSpan6" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYes"><feature>nominative</feature>, <feature>accusative</feature>, </span><span id="ergSpan6" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYes"><feature>ergative</feature>, <feature>absolutive</feature>, </span><span id="genSpan6" show="swNPCaseNomOrSplitOrErgPossGenAndNYes"><feature>genitive</feature>, </span><feature>dative</feature>, <feature>ablative</feature>, <feature>instrumental</feature>, <feature>locative</feature>, <feature>vocative</feature> or <feature>oblique</feature>.  
          <span id="NPCaseWordExpNomYesObjSpan" show="swNPCaseNomOrSplitAndNYesAndExpYesObj">Since your language uses the normal object case for Experiencer subjects, use the feature <feature>accusative.or.dative</feature> instead of simply <feature>accusative</feature> for this case marker.</span> 
          <span id="NPCaseWordExpErgYesObjSpan" show="swNPCaseErgOrSplitAndNYesAndExpYesObj">Since your language uses the normal object case for Experiencer subjects, use the feature <feature>absolutive.or.dative</feature> instead of simply <feature>absolutive</feature> for this case marker.</span>  
          </instruction>
       <br/>
        <br/>
        <buttons>
            <button id="NPCaseBack" value="Back" goto="NPAgreement.xml"/>
            <button id="NPCaseNext" value="Next" goto="NPContents_fr.htm"/>
        </buttons>
    </form>
   <showWhen id="swNotPractical">
      <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNone">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNotNone">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNNo">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNNo"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNYes">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNYesAndWordNoOrSome">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordNo"/>
      <or/>
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNYesAndWordYesOrSome">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordYes"/>
      <or/>
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNYesAndWordYes">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseSplit">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseErg">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNomAndNYes">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="nominative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNomOrSplitAndNYes">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="nominative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <or/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNomOrSplitAndNYesAndExpYesObj">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="nominative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <or/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="caseExperiencer" value="yesObj"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseErgOrSplitAndNYesAndExpYesObj">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <or/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="caseExperiencer" value="yesObj"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseSplitAndNYes">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseErgAndNYes">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNomOrSplitOrErgPossGenAndNYes">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="nominative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <or/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <or/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPPossCaseGenitive"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseErgOrSplitAndNYes">
      <whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <or/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseWordEitherRestricted">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordYes"/>
      <or/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
      <closeParen/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenCheckbox button="NPCaseWordBefore"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseWordAfter"/>
      <or/>
      <whenCheckbox button="NPCaseWordBoth"/>
      <closeParen/>
   </showWhen>   
   <showWhen id="swNPCaseNYesAttachesProclitic">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordNo"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesProclitic"/>
      <or/>
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesProclitic"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNYesAttachesEnclitic">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordNo"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesEnclitic"/>
      <or/>
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesEnclitic"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNYesAttachesAffix">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordNo"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesPrefix"/>
      <or/>
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesPrefix"/>
      <or/>
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordNo"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesSuffix"/>
      <or/>
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesSuffix"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseWordYesOrSomeAndNoCheck">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordYes"/>
      <or/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
      <closeParen/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseWordBefore"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseWordAfter"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseWordBoth"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseWordOther"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseAttachesAndNoCheck">
      <not/><whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordNo"/>
      <or/>
      <whenRadio button="NPCaseNYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="NPCaseWordSome"/>
      <closeParen/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesProclitic"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesEnclitic"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesPrefix"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesSuffix"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="NPCaseAttachesOther"/>
   </showWhen>
   &TechnicalTerms; 
   
</page>
