<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd" [
<!ENTITY TechnicalTerms SYSTEM  "TechnicalTerms_fr.xml">
]>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="NPCompounds" count="5.7.1">
	<title level="2">Syntagmes nominaux – Noms composés, Compléments et Participes</title>
	<introduction>Beaucoup langues sont comme l'anglais en ce sens qu'elles ont des modificateurs du nom. En anglais un examen plus précis de modificateurs révèle que les vrais adjectifs se trouvent avant le modificateur nominal, comme dans <example>large, round [syrup bottle]</example> mais pas <example>*round, syrup large bottle (litt : grande, ronde sirop bouteille, *rond, sirop grande bouteille)</example>.  C'est la raison pour laquelle nous allons traiter les modificateurs nominaux comme des noms composés qui sont écrits comme mots indépendants, et non comme des adjectifs.<br/>
		<br/>En anglais dans les exemples ci-dessus <example>bottle  « bouteille »</example> est clairement le nom noyau alors que <example>syrup  « syrop »</example> restreint le type de <example>bottle</example> et non l'inverse. Dans tous les noms composés et les constructions de modificateur de nom en anglais, le noyau est le nom le plus à droite dans la série.
	<br/><br/>
		Par contraste, en français de tels exemples sont beaucoup plus rares, en ce sens que le modificateur est introduit par de.  <example>Kitchen table</example> peut être traduit <example>table de cuisine</example> s’il s’agit d’un type de meuble en général, ou <example>la table de la cuisine</example> si c’est une table en particulier, celle qui se trouve dans la cuisine et non dans le salon. <example>Table cuisine</example> ou <example>cuisine table</example> ne seraient pas permis. Certains noms peuvent fonctionner comme adjectif dans des expressions généralement figées - par exemple, <example>panneau indicateur</example> mais <example>indicateur de vitesse</example>.  
		<br/><br/>
		En regardant des exemples de composés, considérez les parties du corps, tels que <example>eye lash  « cils »</example>, des liens de parenté tels que <example>great grandmother  « arrière-grand’mère »</example> et des aliments tels que <example>blackberry pie  « tarte aux mangues »</example> ainsi que le matériau dont quelque chose est fait comme <example>brick house  « une maison en brique »</example>.</introduction>
	<form section="np">
		<prompt><br/>Saisissez dans les boîtes appropriées un ou plusieurs exemples avec des modificateurs de nom ou des noms composés écrits comme mots indépendants, ainsi que certains écrits en un mot . Si tous les composés sont écrits en un mot, saisissez quelques exemples dans les boîtes.
		<br/><br/>
			Composés pour les parties du corps :</prompt>
		<textBox id="NPCompBodyPartExample" dataItem="compBodyPartExample" kind="table"/>
		<prompt><br/>Composés pour les liens de parenté :</prompt>
	   <textBox id="NPCompKinshipExample" dataItem="compKinshipExample" kind="table"/>
		<prompt><br/>Composés pour les aliments :</prompt>
	   <textBox id="NPCompFoodExample" dataItem="compFoodExample" kind="table"/>
		<prompt><br/>Composés pour matériau dont quelque chose est fait :</prompt>
	   <textBox id="NPCompMaterialExample" dataItem="compMaterialExample" kind="table"/>
		<prompt><br/>Autres noms composés:</prompt>
	   <textBox id="NPCompExample" dataItem="compExample" kind="table"/>
	   
		<radioGroup>
			<groupName dataItem="comp" default="no">RNPCompounds</groupName>
			<prompt><br/>Examinez les exemples dans les boîtes ci-dessus. Votre langue a-t-elle des noms composés ou des modificateurs de noms qui sont écrits comme des mots indépendants ?</prompt>
			<radio id="NPCompNo" dataValue="no">, ce sont tous écrits en un seul mot, accolé au nom noyau</radio>
			<radio id="NPCompYes" dataValue="yes">Oui, certains sont écrits comme des mots indépendants</radio>
			<radioGroup id="NPCompHeadTable" show="swNPCompYes">
				<groupName dataItem="compHead" default="right">RNPCompHead</groupName>
				<prompt><br/>Dans la construction d'un mot composé ou d'un nom avec modificateur nominal, où se trouve le nom noyau dans votre langue ?</prompt>
				<radio id="NPCompHeadLeft" dataValue="left">Le plus à gauche</radio>
				<radio id="NPCompHeadRight" dataValue="right">Le plus à droite</radio>
				<radio id="NPCompHeadEither" dataValue="either">L’un ou l’autre</radio>
			</radioGroup>
		   <radioGroup id="NPCompHeadMorphemeTable">
		      <groupName dataItem="compHeadMorpheme" default="right">RNPCompHeadMorpheme</groupName>
		   	<prompt><br/>Dans un nom composé qui est écrit en un seul mot, lequel des radicaux nominaux est le noyaudans votre langue ?</prompt>
		   	<radio id="NPCompHeadMorphemeLeft" dataValue="left">Celle le plus à gauche</radio>
		   	<radio id="NPCompHeadMorphemeRight" dataValue="right">Celle le plus à droite</radio>
		   	<radio id="NPCompHeadMorphemeEither" dataValue="either">L’un ou l’autre</radio>
		   </radioGroup>
		</radioGroup>
	   <br/>
		<introduction>Considérez maintenant les syntagmes prépositionnels ou postpositionnels (PP) modifiant le nom (complément du nom), tels que dans <example>la grande bouteille [de sirop]</example> et <example>la longue lettre [à cette fille]</example>.  Toutes les langues ne permettent pas ce type de modificateur de nom ou de complément, mais peuvent exprimer la même signification dans une proposition relative.
	   </introduction>
	   <br/>
	   <br/>
		<prompt>Saisissez des exemples de syntagmes prépositionnels ou postpositionnels qui modifient les noms (sans utiliser de parenthèses) si votre langue le permet. N'incluez pas des syntagmes possessifs puisque ceux-ci ont déjà été traités dans la <section number="5.4">Syntagmes nominaux – Constructions possessives</section>.  Si votre langue n'utilise pas de syntagmes prépositionnels ou postpositionnels pour exprimer ce type de modificateurs, saisissez des exemples de la façon dont votre langue exprime les syntagmes nominaux similaires.</prompt>
	   <textBox id="NPCompPPExample" dataItem="compPPExample" cols="80"/>
	   <br/>
	   <br/>
	   <radioGroup>
	      <groupName dataItem="ppComp" default="no" >RNPPPComp</groupName>
	   	<prompt>Votre langue permet-elle des syntagmes prépositionnels ou postpositinnels comme modificateurs  ou complément des noms ?</prompt>
	      <radio id="NPPPCompYes" dataValue="yes">Oui</radio>
	   	<radio id="NPPPCompNo" dataValue="no">Non, on utilse une proposition relative</radio>
	   	<radio id="NPPPCompOther" dataValue="other">Non, ma langue utilise d’autres moyens qu’un syntagme prépositionnel ou postpositinnel comme modificateur ou une proposition relative pour exprimer ce genre de significations</radio>
	   </radioGroup>
	   <radioGroup id="NPPPCompPosTable" show="swNPPPCompYes">
			<groupName dataItem="ppPos" default="unknown" position="yesHeadDiff">RNPPPPos</groupName>
	   	<prompt>En regardant les exemples de la boîte ci-dessus, où le syntagme prépositionnel ou postpositinnel se trouve-t-il par rapport au nom noyau ?</prompt>
	   	<radio id="NPPPPosBefore" dataValue="before">Avant le nom</radio>
	   	<radio id="NPPPPosAfter" dataValue="after">Après le nom</radio>
	   	<radio id="NPPPPosEither" dataValue="either">D’un côté ou de l’autre</radio>
	   </radioGroup>
		<prompt id="NPCompRelClPrompt" show="swNPPPCompNo">La structure et la position des propositions relatives seront traitées dans la <section number="12">Propositions relatives</section>.</prompt>
		<br/>
		<br/>
		<introduction>Un autre cas qui peut paraître comme un nom et un complément peut en fait être un <technicalTermRef term="ttGerund">participe</technicalTermRef> ou un syntagme participial. (Ceux-ci sont appelés <technicalTermRef term="ttGerund">gérondifs</technicalTermRef> en anglais et dans certaines autres langues, mais le français utilise un infinitif au lieu d'un gérondif, c'est donc une phrase participe en français.) Le syntagme dans son ensemble occupe une position d’ argument nominal tel que sujet, objet, objet indirect ou objet d'une préposition. Voici quelques exemples en anglais de syntagmes entiers avec le syntagme participal en parenthèse :
</introduction> 
	<EnglishExample>
		<exItem label="6.">[Studying participles] is challenging.  « [Etudier la grammaire] est difficile. »</exItem>
		<exItem label="7.">He likes [reading Latin poetry].  « Il aime [lire la poésie latine]. »</exItem>
			<exItem label="8.">The thief opened the door by [breaking the lock].  « Le voleur a ouvert la porte en [cassant la serrure]. »</exItem>
			<exItem label="9.">We found the dog by [looking in the woods].  « Nous avons trouvé le chien en [cherchant dans le bois]. »</exItem>
		</EnglishExample>
		<introduction>De tels syntagmes peuvent être possédés ou modifiés et quelquefois le participe se trouve seul à la tête d'un syntagme nominal, comme dans <example>les blessés graves</example>, <example>les mourants</example> et <example>vos poursuivants</example>. 	   
	      <br/><br/>
			Certaines langues utilisent une proposition relative et  non un participe pour exprimer ce type de significations.</introduction>
	      <br/>
		<br/>
		<prompt>Saisissez ici des exemples de la façon dont votre langue exprime ce genre de syntagmes nominaux (comme les exemples entre parenthèses des exemples 6-9 ou ceux du paragraphe qui suit 6-9) :</prompt>
		<textBox id="NPPartExample" dataItem="partHeadExample" cols="80"/>
		<br/>
<br/>
		<prompt>Mettez maintenant les syntagmes que vous avez saisis ci-dessus dans des phrases ayant un verbe conjugué :</prompt>
		<textBox id="NPPartSentExample" dataItem="partHeadSentExample" cols="80"/>
		<br/>
	   <radioGroup>
	      <groupName dataItem="partNP" default="no" >RNPPartNP</groupName>
	   	<prompt>Votre langue permet-elle que des participes ou les syntagmes participiaux fonctionnent comme un nom ou un syntagme nominal ?</prompt>
	      <radio id="NPPartNPYes" dataValue="yes">Oui</radio>
	   	<radio id="NPPartNPNo" dataValue="no">Non, une proposition relative est utilisée dans de cas</radio>
	   	<radio id="NPPartNPOther" dataValue="other">Non, ma langue utilise d’autres moyens qu’un participe ou une proposition relative pour exprimer ces significations</radio>
	   </radioGroup>
		<prompt id="NPPartNPRelClPrompt" show="swNPPartNPNo">La structure et la position des propositions relatives seront traitées dans la <section number="12">Propositions relatives</section>.</prompt>
	   
	   <instruction id="NPCompInstruction" show="swNPPartNPYes">Note that the head of these gerund phrases is categorically a verb, so these are derived nominals.  They will remain verbs in our grammar rules, but need to be distinguished as gerunds so that only the gerund forms of verbs may be used as nouns.   The appropriate features will be added in section <section number="9.2">Basic Sentences – Inflection Features</section></instruction>
		<br/>
		<br/>
		<buttons>
			<button id="NPCompBack" value="Back" goto="NPContents_fr.htm"/>
			<button id="NPCompNext" value="Next" goto="NPContents_fr.htm"/>
		</buttons>
	</form>
	<showWhen id="swNPCompYes">
		<whenRadio button="NPCompYes"/>
	</showWhen>
   <showWhen id="swNPPPCompYes">
      <whenRadio button="NPPPCompYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPPPCompNo">
      <whenRadio button="NPPPCompNo"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPPartNPNo">
      <whenRadio button="NPPartNPNo"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPPartNPYes">
      <whenRadio button="NPPartNPYes"/>
   </showWhen>
   &TechnicalTerms; 
   
</page>
