<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd" [
<!ENTITY TechnicalTerms SYSTEM  "TechnicalTerms_fr.xml">
]>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="PPMain" count="8.1">
   <title>Syntagmes adpositionnels</title>
   <introduction>Cette section considère la structure interne des <technicalTermRef term="ttAdpositionalPhrases">syntagmes adpositionnels</technicalTermRef> qui permettent d’exprimer le lieu, l’accompagnement, le but, l’instrument, le récepteur ou l’agent dans les langues qui ne marquent pas le cas sur le nom ou ou dans le syntagme nominal. Même dans les langues qui marquent le cas sur les noms, on trouve  des syntagmes adpositionnels  de lieu et de temps. On en verra des exemples à la page suivante.<br/><br/>
      Nous allons commencer par déterminer si votre langue a des prépositions ou des postpositions et si celles-ci sont des mots indépendants ou des clitiques.  
    <br/><br/>
      Considérez les syntagmes adpositionnels de lieu dans votre langue comme par exemple <example>à [la maison]</example> et <example>sous [le sycomore géant]</example>.  Le français a des prépositions qui sont des mots indépendantes et sont placées avant le complément du syntagme adpositionnel. Dans une langue avec des postpositions, le syntagme nominal se trouve avant la postposition.</introduction>  
   <form section="pp">
      <prompt><br/>Saisissez ici quelques exemples de syntagmes adpositionnels de lieu dans votre langue (sans parenthèses mais en mettant chacun sur une ligne séparée) :</prompt>
      <textBox id="PPCompsNominalExample" dataItem="ppExample" cols="80"/>
      <radioGroup>
         <groupName dataItem="pPos" default="unknown" position="yesHead">RPPPosition</groupName>
         <prompt>Est-ce que votre langue a des prépositions ou des postpositions ?</prompt>
         <radio id="PPPosPrep" dataValue="before">Seulement des prépositions</radio>
         <radio id="PPPosPost" dataValue="after">Seulement des postpositions</radio>
         <radio id="PPPosBoth" dataValue="both">Des prepositions et des postpositions</radio>
      </radioGroup>
      <radioGroup>
         <groupName dataItem="pType" default="word">RPPType</groupName>
         <prompt><br/>Est-ce que les <span id="PPPrepSpan" show="swPPPosPrep">prépositions</span><span id="PPPostSpan" show="swPPPosPost">postpositions</span><span id="PPBothSpan" show="swPPPosBoth">prépositions et postpositions</span> sont écrites comme mots indépendants ?</prompt>
         <radio id="PPTypeWord" dataValue="word">Oui, ce sont tous des mots indépendants</radio>
         <radio id="PPTypeClitic" dataValue="clitic">Non, ce sont tous des clitiques rattachés à un autre mot </radio>
         <radio id="PPTypeBoth" dataValue="both">Certains sont écrits comme des mots indépendants, mais d’autres sont des clitiques écrits rattachés à un autre mot</radio>
         <radioGroup id="PPTypeCliticAttachesTable" show="swPPTypeCliticOrBoth">
            <groupName dataItem="attaches" default="edge">RPPTypeCliticAttaches</groupName>
            <prompt><br/>Où est-ce- que les clitiques sont-ils rattachés au syntagme nominal ?</prompt>
            <radio id="PPTypeCliticAttachesEdge" dataValue="edge">A la frontière du syntagme</radio>
            <radio id="PPTypeCliticAttachesHead" dataValue="head">Au nom principal dans le syntagme</radio>
         </radioGroup>
      </radioGroup>
      <instruction id="PPPosBothBothEdgeInstruction" show="swPPPosBothBothEdge">In the lexicon, mark the prepositions which are stand alone words with the feature <feature>PP-initial</feature> and the postpositions which are stand alone words with the feature <feature>PP-final</feature>.  Mark the clitic prepositions with the feature <feature>P_prefix</feature> and the clitic postpositions with the feature <feature>P_suffix</feature>.</instruction>
      <instruction id="PPPosBothBothHeadInstruction" show="swPPPosBothBothHead">In the lexicon, mark the prepositions which are stand alone words with the feature <feature>PP-initial</feature> and the postpositions which are stand alone words with the feature <feature>PP-final</feature>.  Mark the clitics with the feature <feature>PP</feature>.</instruction>
      <instruction id="PPPosBothWordInstruction" show="swPPPosBothWord">In the lexicon, mark the prepositions with the feature <feature>PP-initial</feature> and the postpositions with the feature <feature>PP-final</feature>.</instruction>
      <instruction id="PPPosBothCliticEdgeInstruction" show="swPPPosBothCliticEdge">In the lexicon, mark the prepositions with the feature <feature>P_prefix</feature> and the postpositions with the feature <feature>P_suffix</feature>.</instruction>
      <instruction id="PPTypeCliticPrepEdgeInstruction" show="swPPTypeCliticOrBothPrepEdge">In the lexicon, mark the clitic prepositions with the feature <feature>P_prefix</feature>.</instruction>
      <instruction id="PPTypeCliticPostEdgeInstruction" show="swPPTypeCliticOrBothPostEdge">In the lexicon, mark the clitic postpositions with the feature <feature>P_suffix</feature>.</instruction>
        
      <br/><br/>
      <introduction>présent, nous devons voir quels mots peuvent modifier un syntagme adpositionnel dans son ensemble. Il s’agit généralement de quelques mots de degré, tels que <example>seulement</example> ou <example>juste</example>, comme par exemple <example>juste après le coin</example> et <example>juste à la dernière seconde</example>.  Comme certaines langues ont une série d’adverbes de lieu signifiant « juste ici » et « juste là » qui peuvent modifier les syntagmes adpositionnels, nous accepterons également  cette possibilité.  <br/><br/>
         Les nombres ordinaux et les adjectifs peuvent aussi modifier les syntagmes adpositionnels, tels que <example>[le] suivant dans la queue</example> et <example>[le] premier sorti par la porte</example>. <br/><br/> 
         En plus, certains adverbes de manière, tels que <example>presque</example>, <example>surtout</example> et <example>carrément</example>, peuvent modifier les syntagmes adpositionnels, comme dans <example>presque dans le trou</example>, <example>s dans l’arbre</example>, <example>carrément sur la table</example> et <example>presque sur l’ennemi</example>.</introduction>
        <radioGroup>
            <groupName dataItem="modifiers" default="no">RPPModifiers</groupName>
           <prompt><br/>Est-ce que votre langue a des modificateurs qui se trouvent soit avant soit après les syntagmes adpositionnels et qui sont des mots indépendants ?</prompt>
           <radio id="PPModifiersNo" dataValue="no">Non, le syntagme adpositionnel ne peut être modifié par aucun mot indépendant (ni mot de degré ni ordinal ni adverbe)</radio>
           <radio id="PPModifiersYes" dataValue="yes">Oui, les modificateurs suivants peuvent apparaître</radio>
           <checkboxGroup id="PPModifiersType" show="swPPModifiersYes">
              <prompt>Cochez toutes les options qui sont correctes dans votre langue.</prompt>
              <checkbox id="PPModifiersDegree" dataItem="ppModifierDegree">Mots de degré</checkbox>
              <checkbox id="PPModifiersOrdinal" dataItem="ppModifierOrdinal">Ordinaux</checkbox>
              <checkbox id="PPModifiersManner" dataItem="ppModifierManner">Adverbes de manière</checkbox>
              <checkbox id="PPModifiersLocative" dataItem="ppModifierLocative">Adverbes de lieu</checkbox>
              <checkbox id="PPModifiersOther" dataItem="ppModifierOther">Dans ma langue, voici d’autres modificateurs qui peuvent être utilisés : <textBox  id="PPModifiersOtherContent" dataItem="ppModifierOther" cols="70"  rows="1" kind="table"/></checkbox>
           </checkboxGroup>
           </radioGroup>
      <prompt id="PPModifiersNoCheckPrompt" show="swPPModifiersYesandNoCheck">ATTENTION : vous devez cocher au moins une case pour décrire les modificateurs dans votre langue, sinon, il faut changer la réponse et cocher « Non ».</prompt>
 <br/><br/>
      <prompt id="PPModifiersDegreePrompt" show="swPPModifiersYesDegree">Saisissez ici les mots de degré qui peuvent modifier un syntagme adpositionnel dans son ensemble :</prompt>
      <textBox id="PPDegreeModifiersExample" dataItem="degree" rows="3" show="swPPModifiersYesDegree" kind="table"/>
      <prompt id="PPModifiersDegreePPPrompt" show="swPPModifiersYesDegree">Saisissez à présent quelques exemples de syntagmes adpositionnels modifiés par des mots de degré :</prompt>
      <textBox id="PPWithDegreeModifiersExample" dataItem="degreeWithPP" rows="3" cols="80" show="swPPModifiersYesDegree"/>

      <checkboxGroup id="PPDegreePos" show="swPPModifiersYesDegree">
         <prompt><br/>En examinant les données dans la boîte ci-dessus, où ces mots de degré sont-ils placés par rapport au reste du syntagme adpositionnel ? Cochez toutes les options qui sont correctes dans votre langue.</prompt>
         <checkbox id="PPDegreePosBefore"  dataItem="ppDegreePosBefore">Avant</checkbox>
         <checkbox id="PPDegreePosAfter"  dataItem="ppDegreePosAfter">Après</checkbox>
         <checkbox id="PPDegreePosBoth"  dataItem="ppDegreePosBoth">De part et d’autre du syntagme</checkbox>
         <checkbox id="PPDegreePosOther"  dataItem="ppDegreePosOther">Dans ma langue ils se trouvent dans la position suivante : <textBox  id="PPDegreePosOtherContent" dataItem="ppDegreePosOther" cols="70"  rows="1" kind="table"/></checkbox>
      </checkboxGroup>
      <prompt id="PPDegreeWordNoCheckPrompt" show="swPPDegreeYesandNoCheck">ATTENTION : Vous devez cocher au moins une case pour décrire où ces modificateurs mots de degré se trouvent par rapport au reste du syntagme adpositionnel dans votre langue, sinon, il faut changer la réponse ci-dessus et cocher un type différent de modificateur. Dans ce cas, vous ne devriez pas avoir d'exemples de syntagmes adpositionnels modifiés par un mot de degré dans la boîte ci-dessus.</prompt>
      <instruction id="PPModifiersDegreeYesInstruction" show="swPPModifiersYesDegree">In the lexicon, mark the degree words with the features <feature>makeDeg modifies_PP</feature>.    (If any of these degree words are the same as those which can modify another category, you can simply add the additional feature <feature>modifies_PP</feature> to the same lexical entry.)</instruction>
      <instruction id="PPDegreeEitherRestrictedInstruction" show="swPPDegreeEitherorBoth">In the lexicon, mark those degree words which can only occur initially with the feature <feature>PP-initial</feature> and those which can only occur finally with the feature <feature>PP-final</feature>.  Do not enter either feature on any which can occur on either side.</instruction>
      <br/><br/>
      <prompt id="PPModifiersOrdinalPrompt" show="swPPModifiersYesOrdinal">Saisissez les nombres ordinaux qui peuvent modifier un syntagme adpositionnel dans son ensemble :</prompt>
      <textBox id="PPOrdinalModifiersExample" dataItem="ordinal" rows="3" show="swPPModifiersYesOrdinal" kind="table"/>
      <prompt id="PPModifiersOrdinalPPPrompt" show="swPPModifiersYesOrdinal">A présent, saisissez des exemples de syntagmes adpositionnels modifiés par un nombre ordinal :</prompt>
      <textBox id="PPWithOrdinalModifiersExample" dataItem="ordinalWithPP" rows="3" cols="80" show="swPPModifiersYesOrdinal"/>
 
      <checkboxGroup id="PPOrdinalPos" show="swPPModifiersYesOrdinal">
         <prompt><br/>En examinant les données dans la boîte ci-dessus, où ces ordinaux sont-ils placés par rapport au reste du syntagme adpositionnel ? Cochez toutes les options qui sont correctes dans votre langue.</prompt>
         <checkbox id="PPOrdinalPosBefore"  dataItem="ppOrdinalPosBefore">Avant</checkbox>
         <checkbox id="PPOrdinalPosAfter"  dataItem="ppOrdinalPosAfter">Après</checkbox>
         <checkbox id="PPOrdinalPosBoth"  dataItem="ppOrdinalPosBoth">De part et d’autre du syntagme</checkbox>
         <checkbox id="PPOrdinalPosOther"  dataItem="ppOrdinalPosOther">Dans ma langue ils peuvent se trouver dans la position suivante : <textBox  id="PPOrdinalPosOtherContent" dataItem="ppOrdinalPosOther" cols="70"  rows="1" kind="table"/></checkbox>
      </checkboxGroup>
      <prompt id="PPOrdinalNoCheckPrompt" show="swPPOrdinalYesandNoCheck">ATTENTION : Vous devez cocher au moins une case pour décrire où ces modificateurs ordinaux se placent par rapport au reste du syntagme adpositionnel dans votre langue, sinon, il faut changer la réponse que vous avez donné ci-dessus et cocher un autre type de modificateur. Dans ce cas, vous ne devriez pas avoir d'exemples de syntagmes adpositionnels modifiés parun nombre ordinal dans la boîte ci-dessus.</prompt>
      <instruction id="PPModifiersOrdinalYesInstruction" show="swPPModifiersYesOrdinal">In the lexicon, mark the ordinals with the feature <feature>modifies_PP</feature>.</instruction>
      <instruction id="PPOrdinalEitherRestrictedInstruction" show="swPPOrdinalEitherorBoth">In the lexicon, mark those ordinals which can only occur initially with the feature <feature>PP-initial</feature> and those which can only occur finally with the feature <feature>PP-final</feature>.  Do not enter either feature on any which can occur on either side.</instruction>
      <br/><br/>
      <prompt id="PPModifiersMannerPrompt" show="swPPModifiersYesManner">Saisissez les adverbes de manière qui peuvent modifier un syntagme adpositionnel dans son ensemble :</prompt>
      <textBox id="PPMannerModifiersExample" dataItem="manner" rows="3" show="swPPModifiersYesManner" kind="table"/>
      <prompt id="PPModifiersMannerPPPrompt" show="swPPModifiersYesManner">A présent, saisissez des exemples de syntagmes adpositionnels modifiés par un adverbe de manière :</prompt>
      <textBox id="PPWithMannerModifiersExample" dataItem="mannerWithPP" rows="3" cols="80" show="swPPModifiersYesManner"/>

      <checkboxGroup id="PPMannerPos" show="swPPModifiersYesManner">
         <prompt><br/>En regardant les données dans la case ci-dessus, où les adverbes de manière se trouvent- ils eu égard au reste du syntagme adpositionnel ? Cochez toutes les options qui sont correctes dans votre langue.</prompt>
         <checkbox id="PPMannerPosBefore"  dataItem="ppMannerPosBefore">Avant</checkbox>
         <checkbox id="PPMannerPosAfter"  dataItem="ppMannerPosAfter">Après</checkbox>
         <checkbox id="PPMannerPosBoth"  dataItem="ppMannerPosBoth">Des deux côtés en même temps</checkbox>
         <checkbox id="PPMannerPosOther"  dataItem="ppMannerPosOther">Dans ma langue ils se trouvent dans la position suivante : <textBox  id="PPMannerPosOtherContent" dataItem="ppMannerPosOther" cols="70"  rows="1" kind="table"/></checkbox>
      </checkboxGroup>
      <prompt id="PPMannerNoCheckPrompt" show="swPPMannerYesandNoCheck">ATTENTION : Vous devez cocher au moins une case pour décrire où ces modificateurs se placent par rapport au reste du syntagme adpositionnel dans votre langue, sinon, il faut changerz la réponse ci-dessus et cocher un type de modificateur différent. Dans ce cas vous ne devriez pas avoir d'exemples de syntagmes adpositionnels modifiés par des adverbiaux de manière dans la boîte ci-dessus.</prompt>
      <instruction id="PPModifiersMannerYesInstruction" show="swPPModifiersYesManner">In the lexicon, mark the manner adverbials with the feature <feature>modifies_PP</feature>.</instruction>
      <instruction id="PPMannerEitherRestrictedInstruction" show="swPPMannerEitherorBoth">In the lexicon, mark those manner adverbials which can only occur initially with the feature <feature>PP-initial</feature> and those which can only occur finally with the feature <feature>PP-final</feature>.  Do not enter either feature on any which can occur on either side.</instruction>
      <br/><br/>
      <prompt id="PPModifiersLocativePrompt" show="swPPModifiersYesLocative">Saisissez les adverbes de lieu qui peuvent modifier un syntagme adpositionnel dans son ensemble :</prompt>
      <textBox id="PPLocativeModifiersExample" dataItem="locative" rows="3" show="swPPModifiersYesLocative" kind="table"/>
      <prompt id="PPModifiersLocativePPPrompt" show="swPPModifiersYesLocative">A présent, saisissez des exemples de syntagmes adpositionnels modifiés par un adverbe de lieu :</prompt>
      <textBox id="PPWithLocativeModifiersExample" dataItem="locativeWithPP" rows="3" cols="80" show="swPPModifiersYesLocative"/>

      <checkboxGroup id="PPLocativePos" show="swPPModifiersYesLocative">
         <prompt><br/>En examinant les données dans la boîte ci-dessus, où les adverbes de lieu se placent-ils par rapport au reste du syntagme adpositionnel ? Cochez toutes les options qui sont correctes dans votre langue.</prompt>
         <checkbox id="PPLocativePosBefore"  dataItem="ppLocativePosBefore">Avant</checkbox>
         <checkbox id="PPLocativePosAfter"  dataItem="ppLocativePosAfter">Après</checkbox>
         <checkbox id="PPLocativePosBoth"  dataItem="ppLocativePosBoth">De part et d’autre du syntagme</checkbox>
         <checkbox id="PPLocativePosOther"  dataItem="ppLocativePosOther">Dans ma langue ils peuvent se trouver dans la position suivante : <textBox  id="PPLocativePosOtherContent" dataItem="ppLocativePosOther" cols="70"  rows="1" kind="table"/></checkbox>
      </checkboxGroup>
      <prompt id="PPLocativeNoCheckPrompt" show="swPPLocativeYesandNoCheck">ATTENTION : Vous devez cocher au moins une case pour décrire où les modificateurs adverbes de lieu se trouvent par rapport au reste du syntagme adpositionnel dans votre langue, sinon, il faut changer la réponse ci-dessus et cocher un type différent de modificateur. Dans ce cas, vous ne devriez pas avoir d'exemples de syntagmes adpositionnels modifiés par un adverbe de lieu dans la boîte ci-dessus.</prompt>
      <instruction id="PPModifiersLocativeYesInstruction" show="swPPModifiersYesLocative">In the lexicon, mark the locative adverbials with the feature <feature>modifies_PP</feature>.</instruction>
      <instruction id="PPLocativeEitherRestrictedInstruction" show="swPPLocativeEitherorBoth">In the lexicon, mark those locative adverbials which can only occur initially with the feature <feature>PP-initial</feature> and those which can only occur finally with the feature <feature>PP-final</feature>.  Do not enter either feature on any which can occur on either side.</instruction>
      
      <br/><br/>
      <prompt id="PPModifiersOtherPrompt" show="swPPModifiersYesOther">Saisissez ici les autres éléments qui peuvent modifier un syntagme adpositionnel dans son ensemble dans votre langue :</prompt>
      <textBox id="PPOtherModifiersExample" dataItem="otherMod" rows="3" show="swPPModifiersYesOther" kind="table"/>
      <prompt id="PPModifiersOtherPPPrompt" show="swPPModifiersYesOther">Maintenant saisissez ici les exemples de syntagmes adpositionnels modifiés par ces autres éléments :</prompt>
      <textBox id="PPWithOtherModifiersExample" dataItem="otherModWithPP" rows="3" cols="80" show="swPPModifiersYesOther"/>
      <br/>
      <br/>
        <buttons>
            <button id="PPMainBack" value="Back" goto="Contents_fr.htm"/>
            <button id="PPMainNext" value="Next" goto="PPComps.xml"/>
        </buttons>
    </form>
   <showWhen id="swPPPosPrep">
      <whenRadio button="PPPosPrep"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPPosPost">
      <whenRadio button="PPPosPost"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPPosBoth">
      <whenRadio button="PPPosBoth"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPTypeCliticOrBoth">
      <whenRadio button="PPTypeClitic"/>
      <or/>
      <whenRadio button="PPTypeBoth"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPPosBothBothEdge">
      <whenRadio button="PPPosBoth"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PPTypeBoth"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PPTypeCliticAttachesEdge"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPPosBothBothHead">
      <whenRadio button="PPPosBoth"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PPTypeBoth"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PPTypeCliticAttachesHead"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPPosBothWord">
      <whenRadio button="PPPosBoth"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PPTypeWord"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPPosBothCliticEdge">
      <whenRadio button="PPPosBoth"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PPTypeClitic"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PPTypeCliticAttachesEdge"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPTypeCliticOrBothPrepEdge">
      <whenRadio button="PPPosPrep"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenRadio button="PPTypeClitic"/>
      <or/>
      <whenRadio button="PPTypeBoth"/>
      <closeParen/>
      <and/>
      <whenRadio button="PPTypeCliticAttachesEdge"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPTypeCliticOrBothPostEdge">
      <whenRadio button="PPPosPost"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenRadio button="PPTypeClitic"/>
      <or/>
      <whenRadio button="PPTypeBoth"/>
      <closeParen/>
      <and/>
      <whenRadio button="PPTypeCliticAttachesEdge"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPTypeCliticOrBothHead">
      <openParen/>
      <whenRadio button="PPTypeClitic"/>
      <or/>
      <whenRadio button="PPTypeBoth"/>
      <closeParen/>
      <and/>
      <whenRadio button="PPTypeCliticAttachesHead"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPModifiersYes">
        <whenRadio button="PPModifiersYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPModifiersYesandNoCheck">
      <whenRadio button="PPModifiersYes"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPModifiersDegree"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPModifiersOrdinal"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPModifiersManner"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPModifiersLocative"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPModifiersOther"/>
   </showWhen>
   
    <showWhen id="swPPModifiersYesDegree">
        <whenRadio button="PPModifiersYes"/>
        <and/>
        <whenCheckbox button="PPModifiersDegree"/>
    </showWhen> 
   <showWhen id="swPPDegreeYesandNoCheck">
      <whenRadio button="PPModifiersYes"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="PPModifiersDegree"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPDegreePosBefore"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPDegreePosAfter"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPDegreePosBoth"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPDegreePosOther"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPDegreeEitherorBoth">
      <whenRadio button="PPModifiersDegree"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenCheckbox button="PPDegreePosBefore"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="PPDegreePosAfter"/>
      <or/>
      <whenCheckbox button="PPDegreePosBoth"/>
      <closeParen/>
   </showWhen>  
   
    <showWhen id="swPPModifiersYesOrdinal">
        <whenRadio button="PPModifiersYes"/>
        <and/>
        <whenCheckbox button="PPModifiersOrdinal"/>
    </showWhen>
   <showWhen id="swPPOrdinalYesandNoCheck">
      <whenRadio button="PPModifiersYes"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="PPModifiersOrdinal"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPOrdinalPosBefore"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPOrdinalPosAfter"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPOrdinalPosBoth"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPOrdinalPosOther"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPOrdinalEitherorBoth">
      <whenRadio button="PPModifiersOrdinal"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenCheckbox button="PPOrdinalPosBefore"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="PPOrdinalPosAfter"/>
      <or/>
      <whenCheckbox button="PPOrdinalPosBoth"/>
      <closeParen/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPModifiersYesManner">
        <whenRadio button="PPModifiersYes"/>
        <and/>
        <whenCheckbox button="PPModifiersManner"/>
    </showWhen>
   <showWhen id="swPPMannerYesandNoCheck">
      <whenRadio button="PPModifiersYes"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="PPModifiersManner"/>
   <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPMannerPosBefore"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPMannerPosAfter"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPMannerPosBoth"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPMannerPosOther"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPMannerEitherorBoth">
      <whenRadio button="PPModifiersManner"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenCheckbox button="PPMannerPosBefore"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="PPMannerPosAfter"/>
      <or/>
      <whenCheckbox button="PPMannerPosBoth"/>
      <closeParen/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPModifiersYesLocative">
      <whenRadio button="PPModifiersYes"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="PPModifiersLocative"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPLocativeYesandNoCheck">
      <whenRadio button="PPModifiersYes"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="PPModifiersLocative"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPLocativePosBefore"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPLocativePosAfter"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPLocativePosBoth"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="PPLocativePosOther"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPLocativeEitherorBoth">
      <whenRadio button="PPModifiersLocative"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenCheckbox button="PPLocativePosBefore"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="PPLocativePosAfter"/>
      <or/>
      <whenCheckbox button="PPLocativePosBoth"/>
      <closeParen/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPPModifiersYesOther">
      <whenRadio button="PPModifiersYes"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="PPModifiersOther"/>
   </showWhen>  

&TechnicalTerms; 
</page>
