<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "../Data/PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="PronDem" count="7.5">
   <title level="2">Pronoms – Démonstratifs</title>
   <introduction>La plupart des langues ont des pronoms démonstratifs liés soit aux démonstratifs qui modifient un substantif, soit aux adverbiaux locatifs.  Les pronoms démonstratifs spécifient la distance à partir de celui qui parle et peuvent avoir des formes singulier et pluriel.  Des exemples en français sont <example>celui-ci, ceux-ci, celle-ci, celles-ci</example> et <example>celui-là, ceux-là, celle-là, celles-là</example>.  Les pronoms démonstratifs peuvent être employés seuls comme sujet ou objet de la phrase, tels que :
    </introduction>
    <EnglishExample>
       <exItem label="1.">Ceux-là sont les livres que j’ai demandés.</exItem>
       <exItem label="2.">Juliette a choisi ceux-là.</exItem>
       <exItem label="3.">Celui-ci est venu.</exItem>
       <exItem label="4.">Nous aimons celui-là.</exItem>
    </EnglishExample>
   <introduction>Comme les exemples ci-dessus le montrent, le français n’a qu’une seule série de démonstratifs utilisés dans les positions de sujet et d’objet.  Certaines langues ont des séries distinctes de pronoms démonstratifs basées sur le système de cas.</introduction>
    <form section="pron">
       <prompt><br/>Considérez comment votre langue exprimerait des exemples similaires à ceux donnés ci-dessus pour le français, en considérant surtout les formes des pronoms démonstratifs qui se trouvent dans chaque position dans la phrase.</prompt>
<radioGroup id="PronDemAdjSameTable" show="swNPArtAndDemDemOrBoth">
   <groupName dataItem="demAdjSame" default="no">RPronDemAdjSame</groupName>
   <prompt><br/>Les formes des pronoms démonstratifs sont-elles identiques aux démonstratifs qui modifient un substantif, y compris les marqueurs de cas, de nombre<span id="PronDemClassifierSpan" show="swClassifierYesAgr"> et de classe</span> ?</prompt>
   <radio id="PronDemAdjSameYes" dataValue="yes">Oui</radio>
   <radio id="PronDemAdjSameSome" dataValue="some">Certaines formes sont identiquees, mais d’autres sont distinctes</radio>
   <radio id="PronDemAdjSameNo" dataValue="no">Non, les formes des pronoms démonstratifs sont distinctes</radio>
</radioGroup>  
       <radioGroup id="PronDemNumber" show="swPronDemAdjSameNotYes">
     <groupName dataItem="demNumber" default="no">RPronDemNumber</groupName>
          <prompt><br/>Votre langue a-t-elle des formes différentes pour les pronoms démonstratifs singulier et pluriel ?</prompt>
     <radio id="PronDemNumberNo" dataValue="no">Non</radio>
          <radio id="PronDemNumberYes" dataValue="yes">Oui, il y a des séries distinctes pour le singulier et le pluriel</radio>
 </radioGroup>
       <radioGroup id="PronDemCase" show="swNPCaseNotNoneAndPronDemAdjSameNotYes">
          <groupName dataItem="demCase" default="no">RPronDemCase</groupName>
          <prompt><br/>Votre langue a-t-elle des formes différentes pour les pronoms démonstratifs en fonction du cas ? </prompt>
          <radio id="PronDemCaseNo" dataValue="no">Non, on peut utiliser les mêmes formes dans toutes les positions</radio>
          <radio id="PronDemCaseYes" dataValue="yes">Oui, il y a des séries distinctes de démonstratifs pour les différentes positions dans la phrase</radio>
       </radioGroup>
       
 <br/>
       <prompt id="PronDemAdjSameYesPrompt" show="swPronDemAdjSameYes">
          Il n’est pas nécessaire de saisir ici les formes pour les pronoms démonstratifs puisque ces pronoms sont identiques aux formes que vous avez saisies pour  les démonstratifs qui modifient un substantif  dans la <section number="5.3.">Syntagmes nominaux – Articles et Démonstratifs: Exemples et Cas</section>.
       </prompt>
       <instruction id="PronDemFeaturesSameInstruction" show="swPronDemAdjSameYes">Each of the demonstrative pronouns needs to have the feature <feature>demonstrative</feature> and have the category <category>Pron</category> or have a category that will be mapped to it via the category mapper at the end of this section.  Since your langauge is like English and uses the same demonstratives as both stand-alone pronouns and nominal modifiers, they will each need two entries in the lexicon.</instruction>
         
       <prompt id="PronDemProximalCaseNone" show="swPronDemCaseNoOrNone">Puisque votre langue ne distingue pas les cas pour les démonstratifs, vous devez n’avoir qu’une seule série de pronoms démonstratifs utilisés dans toutes les  positions dans la phrase.</prompt>
          
       <prompt id="PronDemProximalCaseNo" show="swPronDemCaseNoOrNone">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour faire référence aux choses <span id="SingularSpan" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseNoExample" dataItem="demProximalExample" rows="2" show="swPronDemCaseNoOrNone" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseNo" show="swPronDemCaseNoOrNoneAndNumberYes">>Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour faire référence aux choses au pluriel qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseNoExample" dataItem="demProximalPlExample" rows="2" show="swPronDemCaseNoOrNoneAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseNo" show="swPronDemCaseNoOrNone">>Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour faire référence aux choses <span id="SingularSpan1" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseNoExample" dataItem="demMedialExample" rows="2" show="swPronDemCaseNoOrNone" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseNo" show="swPronDemCaseNoOrNoneAndNumberYes">>Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour faire référence aux choses choses au pluriel qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseNoExample" dataItem="demMedialPlExample" rows="2" show="swPronDemCaseNoOrNoneAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseNo" show="swPronDemCaseNoOrNone">>Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour faire référence aux choses <span id="SingularSpan2" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseNoExample" dataItem="demDistalExample" rows="2" show="swPronDemCaseNoOrNone" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseNo" show="swPronDemCaseNoOrNoneAndNumberYes">>Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour faire référence aux choses au pluriel qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseNoExample" dataItem="demDistalPlExample" rows="2" show="swPronDemCaseNoOrNoneAndNumberYes" kind="table"/>
       
              
       <prompt id="PronDemProximalCaseNom" show="swPronDemCaseNom">Puisque votre langue a un système de cas nominatif-accusatif, vous devez avoir des séries distinctes de pronoms démonstratifs utilisés comme sujet, objet et possesseur.<br/><br/>
          Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs  utilisés pour le sujet quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan3" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseNomExample" dataItem="demProximalNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseNom" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseNom" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs  utilisés pour le sujet quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseNomExample" dataItem="demProximalPlNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalCaseAcc" show="swPronDemCaseNom">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour l’objet quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan4" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseAccExample" dataItem="demProximalAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseNom" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseAcc" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour l’objet quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseAccExample" dataItem="demProximalPlAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalCaseGen" show="swPronDemCaseNom">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan11" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseGenExample" dataItem="demProximalGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseNom" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseGen" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseGenExample" dataItem="demProximalPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseNom" show="swPronDemCaseNom">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan5" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseNomExample" dataItem="demMedialNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseNom" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseNom" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseNomExample" dataItem="demMedialPlNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseAcc" show="swPronDemCaseNom">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour l’objet quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan6" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseAccExample" dataItem="demMedialAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseNom" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseAcc" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour l’objet quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseAccExample" dataItem="demMedialPlAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseGen" show="swPronDemCaseNom">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan7" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseGenExample" dataItem="demMedialGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseNom" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseGen" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseGenExample" dataItem="demMedialPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseNom" show="swPronDemCaseNom">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan8" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseNomExample" dataItem="demDistalNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseNom" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseNom" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseNomExample" dataItem="demDistalPlNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseAcc" show="swPronDemCaseNom">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour l’objet quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan9" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseAccExample" dataItem="demDistalAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseNom" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseAcc" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour l’objet quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseAccExample" dataItem="demDistalPlAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseGen" show="swPronDemCaseNom">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfèreaux choses <span id="SingularSpan10" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseGenExample" dataItem="demDistalGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseNom" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseGen" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfèreaux choses au pluriel qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseGenExample" dataItem="demDistalPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseNomAndNumberYes" kind="table"/>
       
       <instruction id="PronDemCaseNomInstruction" show="swPronDemCaseNom">
            <br/>In the lexicon:
<ul>
                <li>Add the feature <feature>nominative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as subjects.</li>
                <li>Add the feature <feature>accusative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as objects.</li>
               <li>Add the feature <feature>genitive</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as possessors.</li>
               <li>If a particular demonstrative pronoun can show up in any position, do not add any feature.</li>
            </ul>
        </instruction>
        
       <prompt id="PronDemProximalCaseErg" show="swPronDemCaseErg">Puisque votre langue a un système de cas ergatif-absolutif, vous devez avoir une série de pronoms démonstratifs utilisés comme sujet d’un verbe transitif et une série distincte de pronoms démonstratifs utilisés comme sujet d’un verbe intransitif, et objet d’un verbe transitif, et une troisième série utilisée pour les les possesseurs.<br/><br/>
           Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe transitif quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan20" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseErgExample" dataItem="demProximalErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseErg" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseErg" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">
          Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe transitif quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseErgExample" dataItem="demProximalPlErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalCaseAbs" show="swPronDemCaseErg">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe intransitif ou pour l’objet d’un verbe transitif quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan21" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseAbsExample" dataItem="demProximalAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseErg" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseAbs" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe intransitif ou pour l’objet d’un verbe transitif quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseAbsExample" dataItem="demProximalPlAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalCaseErgGen" show="swPronDemCaseErg">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan22" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseErgGenExample" dataItem="demProximalErgGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseErg" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseErgGen" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseErgGenExample" dataItem="demProximalErgPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseErg" show="swPronDemCaseErg">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe transitif quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan23" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseErgExample" dataItem="demMedialErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseErg" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseErg" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe transitif quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseErgExample" dataItem="demMedialPlErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseAbs" show="swPronDemCaseErg">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe intransitif ou pour l’objet d’un verbe transitif quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan24" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseAbsExample" dataItem="demMedialAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseErg" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseAbs" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe intransitif ou pour l’objet d’un verbe transitif quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseAbsExample" dataItem="demMedialPlAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseErgGen" show="swPronDemCaseErg">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan25" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseErgGenExample" dataItem="demMedialErgGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseErg" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseErgGen" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseErgGenExample" dataItem="demMedialErgPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseErg" show="swPronDemCaseErg">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe transitif quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan26" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseErgExample" dataItem="demDistalErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseErg" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlSgCaseErg" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">Entrez dans la zone de texte les pronoms démonstratifs qui peuvent se présenter comme les sujets de verbes transitifs qu’on utilise pour se référer aux choses au pluriel qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseErgExample" dataItem="demDistalPlErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseAbs" show="swPronDemCaseErg">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe intransitif ou pour l’objet d’un verbe transitif quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan27" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseAbsExample" dataItem="demDistalAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseErg" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseAbs" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe intransitif ou pour l’objet d’un verbe transitif quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseAbsExample" dataItem="demDistalPlAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseErgGen" show="swPronDemCaseErg">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan28" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseErgGenExample" dataItem="demDistalErgGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseErg" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseErgGen" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseErgGenExample" dataItem="demDistalErgPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseErgAndNumberYes" kind="table"/>
       <instruction id="PronDemCaseErgInstruction" show="swPronDemCaseErg">
            <br/>In the lexicon:
<ul>
                <li>Add the feature <feature>ergative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as subjects of transitive verbs.</li>
                <li>Add the feature <feature>absolutive</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as objects of transitive verbs and as subjects of intransitive verbs.</li>
               <li>Add the feature <feature>genitive</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as possessors.</li>
               <li>If a particular demonstrative pronoun can show up in any position, do not add any feature.</li>
            </ul>
        </instruction>
        
       <prompt id="PronDemProximalCaseSplitNom" show="swPronDemCaseSplit">Puisque votre langue a un système de cas mixte, vous devez avoir des séries distinctes de pronoms démonstratifs normalement utilisées pour le sujet, pour l’objet et pour le possesseur, ainsi que des séries spéciales utilisées dans les cas d’ergativité mixte.<br/><br/>
           Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan30" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseSplitNomExample" dataItem="demProximalSplitNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseSplitNom" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">
          Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseSplitNomExample" dataItem="demProximalSplitPlNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalCaseSplitAcc" show="swPronDemCaseSplit">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour l’objet quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan31" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseSplitAccExample" dataItem="demProximalSplitAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseSplitAcc" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour l’objet quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseSplitAccExample" dataItem="demProximalSplitPlAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalCaseSplitGen" show="swPronDemCaseSplit">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan32" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseSplitGenExample" dataItem="demProximalSplitGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseSplitGen" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseSplitGenExample" dataItem="demProximalSplitPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseSplitNom" show="swPronDemCaseSplit">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan33" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseSplitNomExample" dataItem="demMedialSplitNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseSplitNom" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseSplitNomExample" dataItem="demMedialSplitPlNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseSplitAcc" show="swPronDemCaseSplit">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour l’objet quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan34" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseSplitAccExample" dataItem="demMedialSplitAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseSplitAcc" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour l’objet quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseSplitAccExample" dataItem="demMedialSplitPlAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseSplitGen" show="swPronDemCaseSplit">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan35" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseSplitGenExample" dataItem="demMedialSplitGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseSplitGen" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseSplitGenExample" dataItem="demMedialSplitPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseSplitNom" show="swPronDemCaseSplit">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan36" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseSplitNomExample" dataItem="demDistalSplitNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseSplitNom" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseSplitNomExample" dataItem="demDistalSplitPlNomExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseSplitAcc" show="swPronDemCaseSplit">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour l’objet quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan37" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseSplitAccExample" dataItem="demDistalSplitAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseSplitAcc" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour l’objet quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseSplitAccExample" dataItem="demDistalSplitPlAccExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseSplitGen" show="swPronDemCaseSplit">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan38" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseSplitGenExample" dataItem="demDistalSplitGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseSplitGen" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le possesseur quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseSplitGenExample" dataItem="demDistalSplitPlGenExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes" kind="table"/>
       
       
       <prompt id="PronDemProximalCaseSplitErg" show="swPronDemCaseSplit">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe transitif dans les cas particuliers d’ergativité mixte quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan40" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseSplitErgExample" dataItem="demProximalSplitErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseSplitErg" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe transitif dans les cas particuliers d’ergativité mixte quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseSplitErgExample" dataItem="demProximalSplitPlErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalCaseSplitAbs" show="swPronDemCaseSplit">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe intransitif ou l’objet d’un verbe transitif dans les cas particuliers d’ergativité mixte quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan41" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalCaseSplitAbsExample" dataItem="demProximalSplitAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlCaseSplitAbs" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe intransitif ou l’objet d’un verbe transitif dans les cas particuliers d’ergativité mixte quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlCaseSplitAbsExample" dataItem="demProximalSplitPlAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseSplitErg" show="swPronDemCaseSplit">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe transitif dans les cas particuliers d’ergativité mixte quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan42" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseSplitErgExample" dataItem="demMedialSplitErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseSplitErg" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe transitif dans les cas particuliers d’ergativité mixte quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseSplitErgExample" dataItem="demMedialSplitPlErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialCaseSplitAbs" show="swPronDemCaseSplit">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe intransitif ou l’objet d’un verbe transitif dans les cas particuliers d’ergativité mixte quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan43" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialCaseSplitAbsExample" dataItem="demMedialSplitAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlCaseSplitAbs" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe intransitif ou l’objet d’un verbe transitif dans les cas particuliers d’ergativité mixte quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlCaseSplitAbsExample" dataItem="demMedialSplitPlAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseSplitErg" show="swPronDemCaseSplit">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe transitif dans les cas particuliers d’ergativité mixte quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan44" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseSplitErgExample" dataItem="demDistalSplitErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseSplitErg" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe transitif dans les cas particuliers d’ergativité mixte quand on se réfère aux choses au plurielplurielles qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseSplitErgExample" dataItem="demDistalSplitPlErgExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalCaseSplitAbs" show="swPronDemCaseSplit">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe intransitif ou l’objet d’un verbe transitif dans les cas particuliers d’ergativité mixte quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan45" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalCaseSplitAbsExample" dataItem="demDistalSplitAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplit" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlCaseSplitAbs" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour le sujet d’un verbe intransitif ou l’objet d’un verbe transitif dans les cas particuliers d’ergativité mixte quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales), en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlCaseSplitAbsExample" dataItem="demDistalSplitPlAbsExample" rows="2" show="swPronDemCaseSplitAndNumberYes" kind="table"/>
       
        <instruction id="PronDemCaseSplitInstruction" show="swPronDemCaseSplit">
            <br/>In the lexicon:
            <ul>
                <li>Add the feature <feature>nominative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as subjects.</li>
                <li>Add the feature <feature>accusative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as objects.</li>
               <li>Add the feature <feature>genitive</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as possessors.</li>
               <li>For the split ergativity cases, add the feature <feature>ergative</feature> to all the demonstrative pronouns that can only occur as subjects of transitive verbs and add the feature <feature>absolutive</feature> to all the demonstrative pronouns that can only occur as subjects of intransitive verbs and objects of transitive verbs.  Note that if there is some overlap between the pronoun sets for nominative-accusative versus ergative-absolutive, you will probably need to have two entries in your lexicon for those demonstrative pronouns, each marked with the appropriate case feature.</li>
                <li>If a particular demonstrative pronoun can show up in any position, do not add any feature.</li>
            </ul>
        </instruction>  
<instruction id="PronDemFeaturesInstruction" show="swPronDemAdjSameNotYes">Each of these demonstrative pronouns needs to have the feature <feature>demonstrative</feature> and have the category <category>Pron</category> or have a category that will be mapped to it via the category mapper at the end of this section.  Note that if your langauge is like English and uses the same demonstratives as both stand-alone pronouns and nominal modifiers, they will each need two entries in the lexicon.
<br/><br/>
   <span id="PronDemNumberSpan" show="swPronDemNumberYes">Add the feature <feature>singular</feature> to each of the demonstrative pronouns  that refer only to singular items and the feature <feature>plural</feature> to each of the demonstrative pronouns that refer only to plural items.  Do not add any  number feature to any demonstrative pronouns that can refer to singular or plural items.</span></instruction>
         
       <prompt id="PronDemDativeSet" show="swNPCaseNotNone">
          <br/>Vous avez peut-être aussi une série supplémentaire de pronoms démonstratifs dans le cas datif.  
       </prompt>
       <prompt id="PronDemProximalDative" show="swNPCaseNotNone">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour <span id="ExperiencerSpan" show="swExperiencerYesDat">le sujet expérient ou </span>l’objet indirect quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan50" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales) en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalDativeExample" dataItem="demProximalDatExample" rows="2" show="swNPCaseNotNone" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemProximalPlDative" show="swNPCaseNotNoneAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour <span id="ExperiencerSpan3" show="swExperiencerYesDat">le sujet expérient ou </span>l’objet indirect quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont le plus près de celui qui parle (formes proximales) en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemProximalPlDativeExample" dataItem="demProximalPlDatExample" rows="2" show="swNPCaseNotNoneAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialDative" show="swNPCaseNotNone">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour <span id="ExperiencerSpan1" show="swExperiencerYesDat">le sujet expérient ou </span>l’objet indirect quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan51" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales) en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialDativeExample" dataItem="demMedialDatExample" rows="2" show="swNPCaseNotNone" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemMedialPlDative" show="swNPCaseNotNoneAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour <span id="ExperiencerSpan4" show="swExperiencerYesDat">le sujet expérient ou </span>l’objet indirect quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont plus éloignées de celui qui parle mais visibles (formes médiales) en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemMedialPlDativeExample" dataItem="demMedialPlDatExample" rows="2" show="swNPCaseNotNoneAndNumberYes" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalDative" show="swNPCaseNotNone">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour <span id="ExperiencerSpan2" show="swExperiencerYesDat">le sujet expérient ou </span>l’objet indirect quand on se réfère aux choses <span id="SingularSpan52" show="swPronDemNumberYes">au singulier </span>qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales) en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistaldativeExample" dataItem="demDistalDatExample" rows="2" show="swNPCaseNotNone" kind="table"/>
       <prompt id="PronDemDistalPlDative" show="swNPCaseNotNoneAndNumberYes">Dans la boîte, saisissez les pronoms démonstratifs utilisés pour <span id="ExperiencerSpan5" show="swExperiencerYesDat">le sujet expérient ou </span>l’objet indirect quand on se réfère aux choses au pluriel qui sont les plus éloignées de celui qui parle ou qui ne sont pas visibles (formes distales) en écrivant chacun sur une ligne distincte :</prompt> 
       <textBox id="PronDemDistalPlDativeExample" dataItem="demDistalPlDatExample" rows="2" show="swNPCaseNotNoneAndNumberYes" kind="table"/>
       <instruction id="PronDemCaseDativeInstruction" show="swNPCaseNotNone">
          <br/>In the lexicon, add the feature <feature>dative</feature> to all the demonstrative pronouns that occur as indirect objects or Experiencer subjects.</instruction>
             
       <br/>
       <br/>
       <buttons>
            <button id="PronDemBack" value="Back" goto="PronReciprocal.xml"/>
            <button id="PronDemNext" value="Next" goto="PronIndefinite.xml"/>
        </buttons>
    </form>
   <showWhen id="swNPArtAndDemDemOrBoth">
      <whenValue element="np" attr="artAndDem" value="demonstrative"/>
      <or/>
      <whenValue element="np" attr="artAndDem" value="both"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemAdjSameYes">
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swClassifierYesAgr">
      <whenValue element="typology" attr="classifier" value="yesAgr"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemAdjSameNotYes">
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNotNoneAndPronDemAdjSameNotYes">
      <not/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemNumberYes">
      <whenRadio button="PronDemNumberYes"/>
   </showWhen>
    <showWhen id="swNPCaseNone">
       <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
       <and/>
       <not/>
       <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
    </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseNoOrNone">
      <whenRadio button="PronDemCaseNo"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
      <or/>
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseNoOrNoneAndNumberYes">
      <whenRadio button="PronDemCaseNo"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberYes"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
      <or/>
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberYes"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseNom">
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="nominative"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseErg">
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseSplit">
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseNomAndNumberNo">
        <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
        <and/>
        <whenValue element="typology" attr="case" value="nominative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberNo"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseErgAndNumberNo">
        <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
        <and/>
        <whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberNo"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseSplitAndNumberNo">
        <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
        <and/>
        <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberNo"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseNomAndNumberYes">
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="nominative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberYes"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseErgAndNumberYes">
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="ergative"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberYes"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swPronDemCaseSplitAndNumberYes">
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>   
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="split"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberYes"/>
      <and/>
      <not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNotNoneAndExperiencerYesDat">
      <not/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="caseExperiencer" value="yesDat"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNotNoneAndNumberYes">
      <not/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberYes"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>
      <and/><not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNotNone">
      <not/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>
      <and/><not/>
      <whenRadio button="PronDemAdjSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNotNoneAndExperiencerYesDatAndNumberNo">
      <not/>
      <whenValue element="typology" attr="case" value="none"/>
      <and/>
      <whenValue element="typology" attr="caseExperiencer" value="yesDat"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemNumberNo"/>
      <and/>
      <whenRadio button="PronDemCaseYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swExperiencerYesDat">
      <whenValue element="typology" attr="caseExperiencer" value="yesDat"/>
   </showWhen>
   
   <showWhen id="swNotPractical">
        <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
    </showWhen>   
</page>
