<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd" [
<!ENTITY TechnicalTerms SYSTEM  "TechnicalTerms_fr.xml">
]>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="AdvPMain" count="3.1">
   <title>Adverbes et Syntagmes adverbiaux</title>
   <introduction>Les adverbes expriment quatre sortes d’informations:
<ul>
            <li> temps,</li>
            <li> lieu,</li>
   <li>manière, et</li>
   <li>raison ou but.</li>
        </ul>
      Les adverbes <technicalTermRef term="ttIndefinite">indéfinis</technicalTermRef> aussi sont présentés ici et les adverbes <technicalTermRef term="ttInterrogative">interrogatifs</technicalTermRef> seront traités dans la section <section number="11.">Interrogations – Syntagmes interrogatifs</section>. Les différents types d’adverbe ont des caractéristiques différentes selon leur position dans la phrase et selon la façon dont on peut les modifier<span id="AdvPTemporalNotPracticalInstruction" show="swNotPractical">, il est donc nécessaire de les distinguer les uns des autrespar une de leurs caractéristiques</span>. 
       Les types seront traités l’un après l’autre.
</introduction>
   <introduction>Les adverbes de temps comprennent, par exemple, les mots français : <example>déjà</example>, <example>alors</example>, <example>bientôt</example>, <example>maintenant</example>,
      <example>plus tard</example> et <example>toujours</example>. 
<br/>
        <br/>
      Il faut les distinguer des autres genres de mots et syntagmes qui expriment aussi le temps, tels que :
<ul>
   <li>les syntagmes nominaux, <example>hier soir</example>, <example>l’année prochaine</example>, <example>il y a longtemps</example>,</li> 
   <li>les syntagmes prépositionnels, <example>dans peu de temps</example>, <example>à 10 heures</example>, et </li>
   <li>les propositions adverbiales, <example>pendant que vous travaillez</example>, <example>lorsque Suzanne est arrivée</example>.</li> 
</ul>
      Il y aura des questions ci-dessous au sujet des noms simples qui expriment le temps. Les syntagmes temporels, prépositionnels ou postpositionnels seront traités dans la <section number="8">Syntagmes adpostpositionnels</section> ; et les propositions adverbiales dans la <section number="13">Propositions adverbiales</section>. 
       <br/><br/>
      Donnez d’abord des adverbes simples. Les exemples de syntagmes adverbiaux de temps avec des mots de degré en français, sont :
</introduction>
    <EnglishExample>
       <exItem label="1.">très bientôt</exItem>
       <exItem label="2.">plus tard</exItem>
       <exItem label="3.">maintenant seulement</exItem>
    </EnglishExample>
    <form section="advp">
       <prompt><br/>Saisissez des exemples d’adverbes de temps (sans modificateur ni intensificateur) :</prompt>
        <textBox id="AdvPExample" dataItem="temporalExample" kind="table"/>
       <instruction id="AdvPInstruction">In the lexicon, key the feature <feature>temporal</feature> on all adverbs that express
          time.
       </instruction>
      
        <radioGroup>
            <groupName dataItem="temporalDegree" default="no">RAdvPTemporalDegree</groupName>
           <prompt><br/>Dans votre langue est-ce qu’il y a le moyen d’exprimer l’intensité des adverbes de temps ?</prompt>
           <radio id="AdvPTemporalDegreeNo" dataValue="no">Non, les adverbes de temps ne sont ni modifiés ni intensifiés</radio>
           <radio id="AdvPTemporalDegreeYes" dataValue="yes">Oui, les adverbes de temps peuvent être modifiés ou intensifiés ainsi :</radio>
           <checkboxGroup id="AdvPTemporalDegreeType" show="swAdvPTemporalDegreeYes">
              <prompt>Cochez toutes les options valables pour votre langue.</prompt> 
              <checkbox id="AdvPTemporalDegreeWord" dataItem="temporalDegreeWord">L’adverbe de temps peut être modifié par des mots de degré</checkbox>
              <checkbox id="AdvPTemporalDegreeAttaches" dataItem="temporalDegreeAttaches">Un affixe ou un clitique qui se rattache à l’adverbe de temps pour l’intensifier</checkbox>
              <checkbox id="AdvPTemporalDegreeRedup" dataItem="temporalDegreeRedup">La réduplication est utilisée pour intensifier le sens d’un adverbe de temps</checkbox>
              <checkbox id="AdvPTemporalDegreeOther" dataItem="temporalDegreeOther">Ma langue intensifie ainsi le sens d’un adverbe de temps :<textBox  id="AdvPTemporalDegreeOtherContent" dataItem="temporalDegreeOther" cols="70" rows="1" kind="other"/></checkbox>
           </checkboxGroup>
       </radioGroup>
       <br/><br/>
       <prompt id="AdvPTemporalDegreeNoCheckPrompt" show="swAdvPTemporalDegreeYesNoCheck">ATTENTION : Vous avez indiqué ci-dessus qu’il est possible de modifier ou intensifier les adverbes de temps, mais vous n’avez coché aucune case. Il faut cocher une ou plusieurs cases, sinon, il faut changer la réponse ci-dessus et cochez la case indiquant que les adverbes de temps ne sont ni modifiés ni intensifiés.</prompt>
       <prompt id="AdvPTemporalDegreeYesPrompt" show="swAdvPTemporalDegreeYesWord">Saisissez les mots de degré qui modifient les adverbes de temps :</prompt>
        <textBox id="AdvPTemporalDegreeExample" dataItem="temporalDegreeExample" show="swAdvPTemporalDegreeYesWord" rows="3" kind="table"/>
       <prompt id="AdvPTemporalDegreePhrasePrompt" show="swAdvPTemporalDegreeYesWord">Saisissez des exemples d’adverbes de temps modifiés par des mots de degré :</prompt>
       <textBox id="AdvPTemporalExample" dataItem="temporalPhraseExample" show="swAdvPTemporalDegreeYesWord" cols="80"/>   
       <br/><br/>
       <checkboxGroup id="AdvPTemporalDegreeWordTable" show="swAdvPTemporalDegreeYesWord">
          <prompt>Reprenez les exemples ci-dessus. Quelle est la position des mots de degré par rapport à l’adverbe de temps ?
             Cochez toutes les options valables pour votre langue.
          </prompt>
          <checkbox id="AdvPTemporalDegreeWordBefore" checked="yes" dataItem="temporalDegreeWordBefore">Avant l’adverbe de temps</checkbox>
          <checkbox id="AdvPTemporalDegreeWordAfter" checked="yes" dataItem="temporalDegreeWordAfter">Après l’adverbe de temps</checkbox>
          <checkbox id="AdvPTemporalDegreeWordBoth" checked="yes" dataItem="temporalDegreeWordBoth">De part et d’autre de l’adverbe de temps</checkbox>
          <checkbox id="AdvPTemporalDegreeWordOther" checked="yes" dataItem="temporalDegreeWordOther">Dans ma langue, ces mots de degré se placent dans la position suivante : <textBox  id="AdvPTemporalDegreeWordOtherContent" dataItem="temporalDegreeWordOther" cols="70" rows="1" kind="other"/></checkbox>
       </checkboxGroup>	
       <prompt id="AdvPTemporalDegreeWordNoCheckPrompt" show="swAdvPTemporalDegreeWordAndNoCheck">ATTENTION : Il faut cocher au moins une case pour décrire où on trouve les mots de degré dans votre langue, sinon il faut changer la réponse ci-dessus et cocher la case indiquant que les adverbes sont modifiés par un autre modificateur.</prompt>
       <instruction  id="AdvPTemporalDegreeYesInstruction" show="swAdvPTemporalDegreeYesWord">In the lexicon, key the features <feature>makeDeg modifies_temporal</feature> on the degree words to change the category and allow it to modify temporal adverbs.</instruction>
       <instruction id="AdvPTemporalDegreeEitherRestrictedInstruction" show="swAdvPTemporalDegreeEitherRestricted">In the lexicon, mark those degree words which can only occur before the adverb with the feature <feature>AdvP-initial</feature> and those which can only occur after the adverb with the feature <feature>AdvP-final</feature>.  Do not enter either feature on any degree words which can occur on either side.</instruction>      
       
       <prompt id="AdvPTemporalDegreeAttachesPrompt" show="swAdvPTemporalDegreeAttaches"><br/>Saisissez ici les exemples d’affixes de degré ou de clitiques qui peuvent modifier les adverbes de temps, en mettant un trait d’union ou un signe d’égalité pour indiquer de quel côté ils se rattachent à l’adverbe de temps :</prompt>
        <textBox id="AdvPTemporalDegreeAffixExample" dataItem="temporalDegreeAffixExample" show="swAdvPTemporalDegreeAttaches" rows="3" kind="table"/>
       <prompt id="AdvPTemporalDegreeAffixPhrasePrompt" show="swAdvPTemporalDegreeAttaches"><br/>Saisissez ici des exemples d’affixes de degré ou de clitiques rattachés aux adverbes de temps :</prompt>
       <textBox id="AdvPTemporalPhraseAffixExample" dataItem="temporalPhraseAffixExample" show="swAdvPTemporalDegreeAttaches" kind="table"/>
       <prompt id="AdvPTemporalDegreeRedupPrompt" show="swAdvPTemporalDegreeRedup"><br/>Saisissez ici des exemples d’adverbes de temps rédupliqués, la réduplication les modifiant ou les intensifiant :</prompt>
        <textBox id="AdvPTemporalDegreeRedupExample" dataItem="temporalDegreeRedupExample" show="swAdvPTemporalDegreeRedup" kind="table"/>              
       <prompt id="AdvPTemporalDegreeOtherPrompt" show="swAdvPTemporalDegreeOther"><br/>Saisissez ici des exemples d’adverbes de temps avec les autres moyens d’intensification utilisés par votre langue :</prompt>
       <textBox id="AdvPTemporalDegreeOtherExample" dataItem="temporalDegreeOtherExample" cols="80" show="swAdvPTemporalDegreeOther" kind="table"/>   
<br></br><br></br>
       <introduction>Maintenant, considérez les noms simples qui expriment le temps, comme <example>la nuit</example>, <example>l’année</example>,
          <example>le jour</example>, <example>hier</example>, <example>demain</example>, <example>le matin</example> et <example>l’heure</example>. Les noms donnés aux jours de la semaine et aux mois sont aussi des noms temporels. </introduction>  
       <prompt id="AdvPTemporalNounPrompt"><br/>Saisissez ici des exemples de la façon dont votre langue exprime ces concepts :</prompt>
       <textBox id="AdvPTemporalNounExample" dataItem="temporalNounExample" kind="table"/>
       <instruction id="AdvPTemporalNounInstruction">In the lexicon, add the feature <feature>temporal</feature> to each of the nouns that relate to time. </instruction>     
       <prompt id="AdvPTemporalNounModifierPrompt">Ces noms peuvent généralement être modifiés par la plupart des modificateurs relevés avec les autres noms – par exemple les articles, les démonstratifs et les quantifieurs, ainsi que les mots comme <example>tôt</example> et <example>tard</example> par exemple <example>très tôt le matin</example>.  A noter : un ou plusieurs noms temporels peuvent former un composé, comme : <example>tard hier matin</example>.
       <br/> <br/>
          Saisissez des exemples de noms de temps modifiés par d’autres éléments :</prompt>
       <textBox id="AdvPTemporaNounModifierExample" dataItem="temporalNounModifierExample" cols="80" />
       <instruction id="AdvPTemporalNounModifierInstruction">We will assume that the words <example>early</example> and <example>late</example> act as adjectives when they occur in a nominal phrase and as prepositions or postpositions when they take either a nominal phrase or a PP as their complement.  Therefore, in the lexicon, you will likely need to have two entries for these words, one with the category <category>Adj</category> and one with the category <category>P</category> and the feature <feature>temporal</feature> (or you can use the features <feature>makeP temporal</feature> instead). </instruction>     
       <br/><br/>
       <introduction>
          On peut aussi trouver des <technicalTermRef term="ttIndefinite">indéfinis</technicalTermRef> adverbiaux. En anglais, il existe deux types d’indéfinis adverbiaux de temps : ceux composés d’un quantifieur et un nom de temps général, comme <example>everytime (chaque fois)</example> et <example>sometime (quelque temps)</example>, et ceux composés d’un mot <technicalTermRef term="ttInterrogative">interrogatif</technicalTermRef> et un mot indéfini, comme <example>whenever (n’importe quand)</example>.  De tels exemples n’existent pas en français.              
       </introduction>
       <br/><br/>
       <checkboxGroup>
          <prompt>Considérez d’abord les indéfinis adverbiaux de temps  qui contiennent un quantifieur. Comment exprime-t-on ces indéfinis adverbiaux de temps dans votre langue ? Cochez toutes les options valables pour votre langue. Si aucun indéfini adverbial de ce type n’existe dans votre langue, ne cochez rien dans cette liste mais cochez « Aucun » ci-dessous.</prompt>
          <checkbox id="AdvPTemporalIndefTypeQWord" dataItem="temporalIndefQWord">Un quantifieur et un nom de temps général fusionnent en un seul mot</checkbox>
          <checkbox id="AdvPTemporalIndefTypeQPhrase" dataItem="temporalIndefQPhrase">Un quantifieur se trouve avec un nom de temps général mais ils ne fusionnent pas en un seul mot</checkbox>
          <checkbox id="AdvPTemporalIndefTypeQOther" dataItem="temporalIndefQOther">Ma langue fait ceci pour exprimer ces sens de temps indéfini :<textBox  id="AdvPTemporalIndefTypeQOtherContent" dataItem="temporalIndefQOther" cols="70" rows="1" kind="other"/></checkbox>
       </checkboxGroup>
       <prompt id="AdvPTemporalIndefTypeQNoCheckPrompt" show="swAdvPTemporalIndefTypeQNoCheck">ATTENTION : Il faut cocher au moins une case pour décrire comment on exprime ces sens indéfinis de temps dans votre langue, sauf s’il n’y a aucun indéfini adverbial de ce type dans votre langue. Dans ce cas-là, cochez « Aucun » ci-dessous.</prompt>
       <checkboxGroup id="AdvPTemporalIndefTypeQNoneTable" show="swAdvPTemporalIndefTypeQNoCheck">
          <prompt>Cochez cette case seulement si votre langue n’a aucun type d’indéfini adverbial de temps contenant un quantifieur.</prompt>
          <checkbox id="AdvPTemporalIndefTypeQNone" dataItem="temporalIndefTypeQNone">Aucun</checkbox>
       </checkboxGroup>
       
       <prompt id="AdvPTemporalIndefTypeQWordPrompt" show="swAdvPTemporalIndefTypeQWord">Saisissez les exemples d’indéfinis adverbiaux de temps  composés d’un quantifieur et un nom de temps général, fusionnés en un seul mot :</prompt>
       <textBox id="AdvPTemporalIndefTypeQWordExample" dataItem="temporalIndefTypeQWordExample" show="swAdvPTemporalIndefTypeQWord" rows="3" kind="table"/>
       <instruction  id="AdvPTemporalIndefTypeQWordInstruction" show="swAdvPTemporalIndefTypeQWord">In the lexicon, key the features <feature>temporal makeAdv</feature> on these temporal adverbial indefinite words.</instruction>
       
       <prompt id="AdvPTemporalIndefTypeQPhrasePrompt" show="swAdvPTemporalIndefTypeQPhrase">Saisissez les exemples d’indéfinis adverbiaux de temps  composés d’un quantifieur et d’un nom de temps général :</prompt>
       <textBox id="AdvPTemporalIndefTypeQPhraseExample" dataItem="temporalIndefTypeQPhraseExample" show="swAdvPTemporalIndefTypeQPhrase" cols="80" rows="3" kind="table"/>
       <checkboxGroup id="AdvPTemporalIndefTypeQPhraseTable" show="swAdvPTemporalIndefTypeQPhrase">
          <prompt><br/>Après avoir repris les exemples ci-dessus , précisez où se trouve le quantifieur par rapport au nom de temps général ? Cochez toutes les options valables pour votre langue.</prompt>
          <checkbox id="AdvPTemporalIndefTypeQPQBefore" checked="yes" dataItem="temporalIndefTypeQPQBefore">Avant le nom</checkbox>
          <checkbox id="AdvPTemporalIndefTypeQPQAfter" checked="yes" dataItem="temporalIndefTypeQPQAfter">Après le nom</checkbox>
          <checkbox id="AdvPTemporalIndefTypeQPQBoth" checked="yes" dataItem="temporalIndefTypeQPQBoth">De part et d’autre du nom de temps</checkbox>
          <checkbox id="AdvPTemporalIndefTypeQPQOther" checked="yes" dataItem="temporalIndefTypeQPQOther">Dans ma langue, ces quantifieurs sont placés dans la position suivante : <textBox  id="AdvPTemporalIndefTypeQPQOtherContent" dataItem="temporalIndefTypeQPQOther" cols="70" rows="1" kind="other"/></checkbox>
       </checkboxGroup>	
       <prompt id="AdvPTemporalIndefTypeQPPhraseNoCheckPrompt" show="swAdvPTemporalIndefTypeQPPhraseAndNoCheck">ATTENTION : Il faut cocher au moins une case pour décrire où se trouvent les quantifieurs et noms de temps généraux dans votre langue, sinon, il faut changer la réponse ci-dessus et cocher « Aucun » .</prompt>
       <instruction  id="AdvPTemporalIndefTypeQPPhraseInstruction" show="swAdvPTemporalIndefTypeQPhrase">In the lexicon, key the features <feature>temporal generic</feature> on the general temporal nouns, and make sure they also have the category <category>N</category>.</instruction>
       
       <instruction id="AdvPTemporalIndefTypeQPQEitherRestrictedInstruction" show="swAdvPTemporalIndefTypeQPQEitherRestricted">In the lexicon, mark those quantifier words which can only occur before the general temporal noun with the feature <feature>AdvP-initial</feature> and those which can only occur after the general temporal word with the feature <feature>AdvP-final</feature>.  Do not enter either feature on any quantifier words which can occur on either side.</instruction>           
       
       <prompt id="AdvPTemporalIndefTypeQOtherPrompt" show="swAdvPTemporalIndefTypeQOther">Saisissez quelques exemples de l’autre façon dont on exprime ces indéfinis adverbiaux de temps qui contiennent un quantifieur dans votre langue :</prompt>
       <textBox id="AdvPTemporalIndefTypeQOtherExample" dataItem="temporalIndefTypeQOtherExample" show="swAdvPTemporalIndefTypeQOther" cols="80" rows="3" kind="table"/>
       
       <br/><br/>
       <checkboxGroup>
          <prompt><br/>Maintenant, considérez les indéfinis adverbiaux de temps composés d’un mot interrogatif de temps et un mot indéfini, comme <example>whenever (n’importe quand)</example> en anglais. Comment exprime-t-on ces indéfinis adverbiaux de temps dans votre langue ? Cochez toutes les option valables pour votre langue. Si votre langue n’a pas ce type d’indéfini adverbsial, ne cochez aucune de ces cases et cochez « Aucun » ci-dessous.</prompt>
          <checkbox id="AdvPTemporalIndefTypeIntWord" dataItem="temporalIndefIntWord">Un mot interrogatif de temps et un mot indéfini fusionnent en un seul mot</checkbox>
          <checkbox id="AdvPTemporalIndefTypeIntPhrase" dataItem="temporalIndefIntPhrase">Un mot interrogatif de temps se trouve avec un mot indéfini mais ils ne fusionnent pas en un seul mot</checkbox>
          <checkbox id="AdvPTemporalIndefTypeIntOther" dataItem="temporalIndefIntOther">Ma langue exprime ce type de sens de temps indéfini de la façon suivante :<textBox  id="AdvPTemporalIndefTypeIntOtherContent" dataItem="temporalIndefIntOther" cols="70" rows="1" kind="other"/></checkbox>
       </checkboxGroup>
       <prompt id="AdvPTemporalIndefTypeIntNoCheckPrompt" show="swAdvPTemporalIndefTypeIntNoCheck">ATTENTION : Cochez au moins une case pour décrire comment on exprime ce type de sens indéfini de temps, sauf si votre langue n’a pas ce genre d’indéfini adverbial. Dans ce cas, cochez « Aucun » ci-dessous.</prompt>
       <checkboxGroup id="AdvPTemporalIndefTypeIntNoneTable" show="swAdvPTemporalIndefTypeIntNoCheck">
          <prompt>Cochez cette case seulement si votre langue n’a aucun type d’indéfinis adverbiaux de temps basés sur un mot interrogatif de temps.</prompt>
          <checkbox id="AdvPTemporalIndefTypeIntNone" dataItem="temporalIndefTypeIntNone">Aucun</checkbox>
       </checkboxGroup>
       <prompt id="AdvPTemporalIndefTypeQAndIntNonePrompt" show="swAdvPTemporalIndefTypeQAndIntNone">ATTENTION : Vous avez coché « Aucun » les deux types d’indéfinis de temps adverbiaux. Choisissez le type qui ressemble le plus à l’adverbe de temps indéfini dans votre langue et décrivez-le en vous servant de la case « Ma langue… ». Décochez « Aucun » pour cette option. </prompt>
       
       
       <prompt id="AdvPTemporalIndefTypeIntWordPrompt" show="swAdvPTemporalIndefTypeIntWord">Saisissez les exemples d’indéfinis adverbiaux de temps composés d’un mot interrogatif de temps et d’un mot indéfini fusionnés en un seul mot :</prompt>
       <textBox id="AdvPTemporalIndefTypeIntWordExample" dataItem="temporalIndefTypeIntWordExample" show="swAdvPTemporalIndefTypeIntWord" rows="3" kind="table"/>
       <instruction  id="AdvPTemporalIndefTypeIntWordInstruction" show="swAdvPTemporalIndefTypeIntWord">In the lexicon, key the features <feature>makeAdv temporal</feature> on the temporal interrogative words.</instruction>
       
       <prompt id="AdvPTemporalIndefTypeIntPhrasePrompt" show="swAdvPTemporalIndefTypeIntPhrase">Saisissez les exemples d‘indéfinis adverbiaux de temps composés d’un mot interrogatif de temps et un mot indéfini :</prompt>
       <textBox id="AdvPTemporalIndefTypeIntPhraseExample" dataItem="temporalIndefTypeIntPhraseExample" show="swAdvPTemporalIndefTypeIntPhrase" cols="80" rows="3" kind="table"/>
       <checkboxGroup id="AdvPTemporalIndefTypeIntPhraseTable" show="swAdvPTemporalIndefTypeIntPhrase">
          <prompt><br/>En reprenant vos exemples, précisez où se trouve le mot interrogatif par rapport au mot indéfini. Cochez toutes les option valables pour votre langue.</prompt>
          <checkbox id="AdvPTemporalIndefTypeIntPhraseBefore" checked="yes" dataItem="temporalIndefTypeIntBefore">Avant l’indéfini</checkbox>
          <checkbox id="AdvPTemporalIndefTypeIntPhraseAfter" checked="yes" dataItem="temporalIndefTypeIntAfter">Après l’indéfini</checkbox>
          <checkbox id="AdvPTemporalIndefTypeIntPhraseBoth" checked="yes" dataItem="temporalIndefTypeIntBoth">De part et d’autre du mot indéfini</checkbox>
          <checkbox id="AdvPTemporalIndefTypeIntPhraseOther" checked="yes" dataItem="temporalIndefTypeIntOther">Dans ma langue, ces mots interrogatifs de temps sont placés dans la position suivante, par rapport au mot indéfini : <textBox  id="AdvPTemporalIndefTypeIntPhraseOtherContent" dataItem="temporalIndefTypeIntOther" cols="70" rows="1" kind="other"/></checkbox>
       </checkboxGroup>	
       <prompt id="AdvPTemporalIndefTypeIntPhraseNoCheckPrompt" show="swAdvPTemporalIndefTypeIntPhraseAndNoCheck">ATTENTION : Cochez au moins une case pour décrire où ces mots interrogatifs de temps et mots indéfinis sont placés dans votre langue, ou changez la réponse ci-dessus en indiquant une forme différente.</prompt>
       <instruction  id="AdvPTemporalIndefTypeIntPhraseInstruction" show="swAdvPTemporalIndefTypeIntPhrase">In the lexicon, key the features <feature>makeAdv temporal wh</feature> on the temporal interrogative words.  Key the feature <feature>makeIndef</feature> on the indefinite word.</instruction>
       <instruction id="AdvPTemporalIndefTypeIntEitherRestrictedInstruction" show="swAdvPTemporalIndefTypeIntEitherRestricted">In the lexicon, mark those temporal interrogative words which can only occur before the indefinite word with the feature <feature>AdvP-initial</feature> and those which can only occur after the indefinite word with the feature <feature>AdvP-final</feature>.  Do not enter either feature on any temporal interrogative words which can occur on either side.</instruction>           
       
       <prompt id="AdvPTemporalIndefTypeIntOtherPrompt" show="swAdvPTemporalIndefTypeIntOther">Saisissez des exemples de l’autre façon dont on exprime les adverbes de temps indéfinis qui comprennent un mot interrogatif de temps :</prompt>
       <textBox id="AdvPTemporalIndefTypeIntOtherExample" dataItem="temporalIndefTypeIntOtherExample" show="swAdvPTemporalIndefTypeIntOther" cols="80" rows="3" kind="table"/>
       
       
        <br/>
        <br/>
        <buttons>
            <button id="AdvPExamplesBack" value="Back" goto="Contents_fr.htm"/>
            <button id="AdvPExamplesNext" value="Next" goto="AdvPLocative.xml"/>
        </buttons>
    </form>
    <showWhen id="swNotPractical">
        <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
    </showWhen>
<showWhen id="swAdvPTemporalDegreeYes">
   <whenRadio button="AdvPTemporalDegreeYes"/>
</showWhen>
   <showWhen id="swAdvPTemporalDegreeYesWord">
      <not/>
      <whenRadio button="AdvPTemporalDegreeNo"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeWord"/>
    </showWhen>
    <showWhen id="swAdvPTemporalDegreeAttaches">
       <not/>
       <whenRadio button="AdvPTemporalDegreeNo"/>
       <and/>
       <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeAttaches"/> 
    </showWhen>
    <showWhen id="swAdvPTemporalDegreeRedup">
       <not/>
       <whenRadio button="AdvPTemporalDegreeNo"/>
       <and/>
       <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeRedup"/>
    </showWhen>
   <showWhen id="swAdvPTemporalDegreeOther">
      <not/>
      <whenRadio button="AdvPTemporalDegreeNo"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeOther"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swAdvPTemporalDegreeYesNoCheck">
      <whenRadio button="AdvPTemporalDegreeYes"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeWord"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeAttaches"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeRedup"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeOther"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swAdvPTemporalDegreeWordAndNoCheck">
      <whenRadio button="AdvPTemporalDegreeYes"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeWord"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeWordBefore"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeWordAfter"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeWordBoth"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeWordOther"/>     
   </showWhen>
   <showWhen id="swAdvPTemporalDegreeEitherRestricted">
      <whenRadio button="AdvPTemporalDegreeYes"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeWord"/>
      <and/>
      <openParen/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeWordBefore"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeWordAfter"/>
      <or/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalDegreeWordBoth"/>
      <closeParen/>
   </showWhen>
   
   <showWhen id="swAdvPTemporalIndefTypeQNoCheck">
      <not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeQWord"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeQPhrase"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeQOther"/>
   </showWhen> 
   <showWhen id="swAdvPTemporalIndefTypeIntNoCheck">
      <not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeIntWord"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeIntPhrase"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeIntOther"/>
   </showWhen> 
   <showWhen id="swAdvPTemporalIndefTypeQPQEitherRestricted">
      <whenRadio button="AdvPTemporalIndefTypeQPhrase"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeQPQBoth"/>
      <or/>
      <whenRadio button="AdvPTemporalIndefTypeQPhrase"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeQPQBefore"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeQPQAfter"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swAdvPTemporalIndefTypeQPhrase">
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeQPhrase"/>
   </showWhen>   
   <showWhen id="swAdvPTemporalIndefTypeQWord">
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeQWord"/>
   </showWhen>   
   <showWhen id="swAdvPTemporalIndefTypeQOther">
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeQOther"/>
   </showWhen>   
   <showWhen id="swAdvPTemporalIndefTypeQPPhraseAndNoCheck">
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeQPhrase"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeQPQBefore"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeQPQAfter"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeQPQBoth"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeQPQOther"/>
   </showWhen> 
   <showWhen id="swAdvPTemporalIndefTypeIntPhrase">
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeIntPhrase"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swAdvPTemporalIndefTypeIntWord">
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeIntWord"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swAdvPTemporalIndefTypeIntOther">
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeIntOther"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swAdvPTemporalIndefTypeIntPhraseAndNoCheck">
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeIntPhrase"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeIntPhraseBefore"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeIntPhraseAfter"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeIntPhraseBoth"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeIntPhraseOther"/>
   </showWhen> 
   <showWhen id="swAdvPTemporalIndefTypeIntEitherRestricted">
      <whenRadio button="AdvPTemporalIndefTypeIntPhrase"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeIntPhraseBoth"/>
      <or/>
      <whenRadio button="AdvPTemporalIndefTypeIntPhrase"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeIntPhraseBefore"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeIntPhraseAfter"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swAdvPTemporalIndefTypeQAndIntNone">
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeQNone"/>
      <and/>
      <whenCheckbox button="AdvPTemporalIndefTypeIntNone"/>
   </showWhen>
   &TechnicalTerms; 
   
</page>
