<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd" [
<!ENTITY TechnicalTerms SYSTEM  "TechnicalTerms_fr.xml">
]>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="Case" count="1.2">
   <title level="2">Questions générales de typologie – Le système casuel</title>
   <introduction>Nous devons maintenant déterminer pour votre langue le système <technicalTermRef term="ttCase">casuel</technicalTermRef> qu’elle emploie, si elle en emploie un. Pour commencer nous allons examiner des exemples où les noms et les pronoms figurent dans les positions de sujet et d’objet (nous traiterons les <technicalTermRef term="ttPossessors">constructions possessives</technicalTermRef> plus tard).</introduction>
    <form section="typology">   
       <prompt>A la page précédente vous avez saisi les exemples suivants de phrases <technicalTermRef term="ttTransitive">transitives</technicalTermRef> simples dans votre langue. Si vous  n’avez utilisé que des noms propres dans les positions de sujet et d’objet, saisissez des exemples supplémentaires utilisant des syntagmes nominaux simples. Veuillez n’entrez que des phrases qui ont un <technicalTermRef term="ttAgent">agent</technicalTermRef> comme sujet et qui ne montrent pas de changement de <technicalTermRef term="ttVoice">voix</technicalTermRef>.</prompt>
        <textBox id="OTExample" dataItem="example" cols="80"/>
       <prompt>Regardez les exemples dans la boîte ci-dessus. Notez s’il existe des marqueurs avec les noms qui pourraient indiquer s’il s’agit d’un sujet ou d’un objet. (Les notes que vous faites en examinant les différents types d’exemples requis vous aideront à répondre aux questions ci-dessous.)<br/><br/>
          Maintenant, saisissez des exemples similaires de phrases transitives simples qui ont un sujet-agent, mais en utilisant des pronoms dans les positions de sujet et d’objet. Essayez d’inclure des exemples avec les pronoms qui correspondent à <example>je, tu, nous, vous, il, ils</example> dans la position du sujet, et les pronoms qui correspondent à <example>me, te, nous, vous, le, les</example> dans la position de l’objet.</prompt>
        <textBox id="OTPnExample" dataItem="pnExample" cols="80"/>       
       <prompt>Regardez les exemples dans la boîte ci-dessus. Notez s’il y a une différence entre les pronoms sujets et les pronoms objets.
            </prompt>
       <br/>
       <introduction>Certaines langues (autre que le français) ont un marqueur casuel et une série de pronoms pour les sujets-<technicalTermRef term="ttExperiencer">expérient</technicalTermRef> d’autres marqueurs et pronoms pour les sujets-agents.  
          Dans quelques langues, la distinction n’est apparente qu’à la première personne du singulier (<example>je</example>). Des exemples de ce genre de verbe transitif à sujet-expérient sont : <example>paraître, voir, avoir peur, se trouver, vouloir</example> et <example>aimer</example>.</introduction>     
       <br/><br/>  
       <prompt>Saisissez ici des exemples de phrases à verbe transitif ayant un sujet-expérient, avec un syntagme nominal dans les positions du sujet et de l’objet :</prompt>
       <textBox id="OTExperiencerExample" dataItem="experiencerExample" cols="80"/>
       <prompt>Regardez les exemples dans la boîte ci-dessus. Notez si les noms portent un marqueur qui indique s’il s’agit du sujet ou de l’objet. Si oui, est-ce que le marqueur est le même pour les sujets-expérient que pour les sujets-agent ? Par contre, il se peut que le marqueur soit le même que celui des es objets dans les exemples avec les sujets-agents ci-dessus ; ou bien le marqueur pourrait être distinct.  <br/><br/>
          Maintenant saisissez des exemples similaires de phrases transitives simples à sujet-expérient, mais en utilisantdes pronoms dans les positions de sujet et d’objet. Là encore, essayez d’inclure des exemples où les pronoms qui correspondent à <example>je, tu, nous, vous, il, ils</example> se trouvent à la position du sujet, et les pronoms correspondants à <example>me, te, nous, vous, le, les</example> dans la position de l’objet.</prompt>
       <textBox id="OTExperiencerPnExample" dataItem="experiencerPnExample" cols="80"/>       
       <prompt>Regardez les exemples dans la boîte ci-dessus. A nouveau, comparez la i la série de pronoms sujets et la série de pronoms objets. Sont-elles identiques ou différentes ? Ensuite, comparez les pronoms utilisés pour les sujets-expérient avec les pronoms utilisés pour les sujets-agents ci-dessus ; sont-ils identiques ou différents ? S’ils sont différents, est-ce que les pronoms utilisés pour les sujets-expérient sont les même que les pronoms objets dans les exemples de sujet-agent ci-dessus ? Ou bien s’agit-il de deux séries distinctes ?</prompt>
           <br/>
       <prompt>Ensuite, nous allons examiner les données dans les phrases intransitives. Saisissez quelques exemples de phrases simples <technicalTermRef term="ttIntransitive">intransitives</technicalTermRef>, dans lesquelles le sujet est un syntagme nominal agent simple :</prompt>
        <textBox id="OTIntExample" dataItem="intExample" cols="80"/>
       <prompt>Regardez les exemples dans la boîte ci-dessus. Notez si le nom porte un marqueur qui indique son statut de sujet. Si oui, comparez-le avec celui dans les phrases transitives - dans les exemples ci-dessus avec un sujet-agent.  Le marqueur est-il le même que celui du sujet ou que celui de l’objet ?<br/><br/>
          Maintenant saisissez des exemples similaires de phrases intransitives simples à sujet-agent, mais en utilisant des pronoms dans la position du sujet. Essayez d’inclure des exemples avec les pronoms qui correspondent à <example>je, te, nous, vous, il, ils</example> dana la position du sujet.</prompt>
        <textBox id="OTIntPnExample" dataItem="pnIntExample" cols="80"/>
       <prompt>Regardez les exemples dans la boîte ci-dessus. Comparez le pronom avec celui de la série utilisé pour le sujet ou l’objet (ou les deux) dans les exemples transitifs avec des pronoms et un sujet-agent ci-dessus. Est-il identique ou différent ?</prompt>
       <br/>
       <prompt>Maintenant il faut identifier des différences, s’il y en a, avec les sujets-expérient. Parmi les verbes intransitifs à sujet-expérient on trouve : <example>rire, pleurer, être triste, avoir peur</example> et <example>être fâché</example>. (Les trois derniers peuvent être des constructions à copule et prédicat adjectival ; dans certaines langues il s’agit réellement de verbes). Saisissez ici quelques exemples de phrases avec des verbes intransitifs qui ont un sujet-expérient, dans lesquelles le sujet est un syntagme nominal simple :</prompt>
       <textBox id="OTExperiencerIntExample" dataItem="experiencerIntExample" cols="80"/>
       <prompt>Regardez les exemples dans la boîte ci-dessus. Notez si les noms portent un marqueur qui permet de les identifier comme sujet. Si oui, est-ce que le marqueur est le même pour les sujets-expérient que pour les sujets-agent ? Il se peut, au contraire, que le marqueur soit le même que celui des objets dans les exemples transitifs avec sujets-agents ci-dessus, ou bien un marqueur distinct. <br/><br/>
          Maintenant saisissez quelques exemples similaires de phrases simples intransitives qui ont un sujet-expérient ; mais en utilisant des pronoms à la position du sujet. Essayez d’inclure des exemples qui ont les pronoms correspondants à <example>je, tu, nous, vous, il, ils</example> dans la position sujet.</prompt>
       <textBox id="OTExperiencerPnIntExample" dataItem="experiencerPnIntExample" cols="80"/>       
       <prompt>Regardez les exemples dans la boîte ci-dessus. Comparez les pronoms qui correspondent au sujet-expérient avec ceux qui ont été utilisés ci-dessus pour le sujet-agent. Sa’git-il des mêmes  pronoms ou sont-ils différents ?  S’ils sont différents, est-ce que les pronoms pour les sujets-expérient correspondent aux pronoms objets dans les exemples transitifs avec le sujet-agent, ou s’agit-il d’une série distincte ?</prompt>
 <br/>
       <introduction>En gardant en mémoire ce que vous avez appris de ces exemples ; lisez les informations suivantes sur les systèmes casuels - cela vous aidera à répondre aux questions sur le système casuel dans votre langue. </introduction>       
       <instruction id="CaseNullAdapting">You may have the situation (as is true for two of the projects this starter kit was initially tested on) where the source language you wish to adapt from is unmarked or less marked for case than the target language(s) you wish to adapt into.  If so, you will need to add null allomorphs for the case markers in the source language to match the case markers in the target language(s) and allow the syntactic parser to disambiguate between these as much as possible.  If you have this situation, read the following information and answer the question(s) below based on the case system of the target language(s).<br/>   
        </instruction>
        <introduction id="NPCaseIntro">
           Le système casuel le plus commun est le système nominatif-accusatif. C’est le système du français, quoiqu’en français seuls les pronoms portent un marqueur casuel. Dans un système nominatif-accusatif, les sujets de verbes transitifs et intransitifs sont  <technicalTermRef term="ttNominative">au nominatif</technicalTermRef>, tandis que les objets directs sont <technicalTermRef term="ttAccusative">à l’accusatif</technicalTermRef>. Les possesseurs sont <technicalTermRef term="ttGenitive">au génitif</technicalTermRef>. Les pronoms au nominatif en français sont : <example>je, tu, il, elle, nous, vous, ils, elles</example>.  Les pronoms à l’accusatif sont : <example>me, te, le, la, nous, vous, les</example>.  
           Les pronoms au génitif incluent : <example>le mien, la mienne, les miennes, le tien, la tienne, les tiennes, le sien, la sienne, les siennes, le nôtre, la nôtre, les nôtres, le vôtre, la vôtre, les vôtres, le leur, la leur, les leurs</example>.  Ainsi, nous disons <example>Ils le voient</example> et non <example>Le voit ils</example>. <br/>
            <br/>
           Il est possible qu’une langue possédant un système casuel de type nominatif-accusatif ait un marqueur qui distingue les sujets-expérient des sujets-agent.<br/>
           <br/>
           Dans un système casuel ergatif-absolutif, les sujets des verbes transitifs ont la marque de <technicalTermRef term="ttErgative">l’ergatif</technicalTermRef>, tandis que les objets des verbes transitifs et les sujets des verbes intransitifs prennent la marque du cas <technicalTermRef term="ttAbsolutive">absolutif</technicalTermRef>.  La distinction entre absolutif et ergatif peut être influencée par le rôle sémantique du sujet (agent ou expérient). Le cas des possesseurs n’est pas linguistiquement homogène; ainsi, si votre langue possède un système ergatif-absolutif les questions sur le cas utilisé dans les constructions possessives seront posées à la <section number="5.4">Syntagmes nominaux – Possesseurs</section>.  
           <br/><br/>Certaines langues à système casuel ergatif-absolutif possèdent uniquement des séries distinctes de marqueurs verbaux, mais ne marquent pas les noms. Si votre langue possède des marqueurs verbaux, et qu’il y a une seule série de pronoms, répondez « Aucun » à la question ci-dessous. Cependant, si votre langue possède deux séries de pronoms, ainsi que des séries différentes de marqueurs d’accord, répondez « ergatif-absolutif » à la question ci-dessous. Le marquage d’accord sera traité à part, à la <section number="9.2">Propositions Simples – Caractéristiques d’accord</section>.<br/>
            <br/>
           Certaines langues sont encore plus complexes : Dans la plupart des cas, elles ont un système casuel nominatif-accusatif, toutefois dans quelques contextes grammaticaux, leur système casuel est ergatif-absolutif. Pour n’en citer que quelques exemples: en urdu et en hindi c’est l’agent qui porte le marqueur de cas ergatif au prétérit et au parfait des verbes transitifs et ditransitifs, tandis que pour tous les autres temps et aspects, l’Agent est au nominatif. En Dyirbal les pronoms suivent un schéma nominatif-absolutif lorsque l’Agent est à la première ou à la deuxième personne; par contre, ils suivent un schéma ergatif-absolutif lorsqu’il s’agit d’un Agent à la troisième personne. Ce procédé s’appelle « ergativité mixte ». 
           <span id="OTCaseSplitNotPracticalSpan" show="swNotPractical"> Dans une analyse préliminaire de ces langues, ce qu’on peut faire de mieux c’est de donner toutes les règles qui gouvernent les deux systèmes casuels. Après cela, les particularités valables pour votre langue peuvent être ajoutées aux règles. 
              (In this starter kit, the best we can do for these languages is to add all the rules allowing both case systems.  Afterward, the specific constraints needed for your language can be added to the rules.)</span> 
        </introduction>
       <br/>
        <radioGroup>
        <groupName dataItem="case" default="nominative">RCase</groupName>
           <prompt>Selon la description des systèmes casuels et les exemples ci-dessus pour votre langue, dans lesquels figurent les sujets-agents, quelle est l’affirmation correcte pour votre langue ?</prompt>
           <radio id="NPCaseNone" checked="yes" dataValue="none">Aucune des trois : la même série de pronoms peut être utilisée n’importe où dans la phrase ; un nom ou le modificateur d’un nom ne prend pas de marque en fonction de sa position</radio>
           <radio id="NPCaseNom" checked="yes" dataValue="nominative">Nominatif-accusatif : les sujets-agents des verbes transitifs et intransitifs sont identiques, mais les objets des verbes transitifs sont différents</radio>
           <radio id="NPCaseErg" checked="yes" dataValue="ergative">Ergatif-absolutif : les sujets-agents des verbes intransitifs et les objets des verbes transitifs sont identiques, mais les sujets-agents des verbes transitifs sont différents</radio>
           <radio id="NPCaseSplit" checked="yes" dataValue="split">Ergativité mixte : d’habitude la langue utilise un système nominatif-accusatif, mais dans certains contextes grammaticaux la langue utilise le système ergatif-absolutif</radio>
        </radioGroup>
       <prompt id="NPCaseSplitPrompt" show="swNPCaseSplit">Le système casuel ergatif-absolutif s’emploie quand :</prompt>
       <textBox id="NPCaseSplitConditions" dataItem="splitConditions" cols="70" rows="1" show="swNPCaseSplit" kind="table"/>
 <br/><br/>
       <radioGroup id="NPCaseExperiencerTable" show="swNPCaseNotNone">
          <groupName dataItem="caseExperiencer" default="no">RNPCaseExperiencer</groupName>
          <prompt>Est-ce que votre langue emploie un marquage casuel différent pour les noms, et / ou des séries de pronoms différentes pour les sujets-expérient et les sujets-agent ?</prompt>
          <radio id="NPCaseExperiencerNo" dataValue="no">Non, on emploie le même marquage de cas et / ou la même série pronominale pour les sujets-agent que pour les sujets-expérient</radio>
          <radio id="NPCaseExperiencerYesObj" dataValue="yesObj">Oui, on emploie le même marquage de cas et / ou la même série de pronoms pour les sujets-expérient que pour les objets des verbes transitifs à sujet-agent</radio>
          <radio id="NPCaseExperiencerYesDat" dataValue="yesDat">Oui, on emploie un marquage casuel et / ou une série de pronoms pour les sujets-expérient différents à la fois des sujets et des objets de verbes à sujet-agent, mais pouvant s’employer pour les objet indirects</radio>
       </radioGroup>
       
       <radioGroup id="NPNoCaseExperiencerTable" show="swNPCaseNone">
          <groupName dataItem="noCaseExperiencer" default="no">RNPNoCaseExperiencer</groupName>
          <prompt>Est-ce que votre langue possède des pronoms particuliers pour les sujets-expérient différents des sujets-agent ?</prompt>
          <radio id="NPNoCaseExperiencerNo" dataValue="no">Non, on utilise les mêmes pronoms pour désigner les sujets-agent et les sujets-expérient</radio>
          <radio id="NPNoCaseExperiencerYes" dataValue="yes">Oui, pour les sujets-expérient, on emploie des formes différentes des sujets-agent pour tous les pronoms ou pour certains seulement</radio>
       </radioGroup>
       <br/>
         <br/>
        <buttons>
            <button id="CaseBack" value="Back" goto="OverallTypology.xml"/>
            <button id="CaseNext" value="Next" goto="Classifiers.xml"/>
        </buttons>
    </form>
    <showWhen id="swNotPractical">
        <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="True"/>
    </showWhen>
    <showWhen id="swPractical">
        <whenValue  element="paws" attr="outputGrammar" value="False"/>
    </showWhen>
    <showWhen id="swNPCaseNotNone">
        <not/><whenRadio button="NPCaseNone"/>
    </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseNone">
      <whenRadio button="NPCaseNone"/>
   </showWhen>
    <showWhen id="swNPCaseNomOrSplit">
        <whenRadio button="NPCaseNom"/>
        <or/>
        <whenRadio button="NPCaseSplit"/>
    </showWhen>
   <showWhen id="swNPCaseSplit">
      <whenRadio button="NPCaseSplit"/>
   </showWhen>
   &TechnicalTerms; 
   
</page>
