<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd">
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="IPComparative" count="9.5.2">
   <title level="2">Phrases simples – Comparatives</title>
   <introduction>Les comparatifs sont une sous-catégorie des constructions copulatives. Nous considérerons deux types de constructions qui présupposent que les deux parties sont égales; puis un type qui présente une partie comme meilleure que l’autre; et enfin les superlatifs. Toutes ces constructions peuvent utiliser une copule verbale ou une copule verbale exprimant l’apparence.
<br></br><br/>
      Le comparatif d’égalité emploie soit un nom ou un adjectif pour la comparaison. Le comparatif d’égalité nominale emploie  une formule signifiant « est le même Nom que » ‘est le même Nom que’ placée entre deux syntagmes nominaux. En voici quelques exemples en français :    
      </introduction>
   <EnglishExample>
      <exItem label="1.">Les rideaux semblent être de la même couleur que les murs.</exItem>
      <exItem label="2.">Ton sac à dos est de la même taille que le mien.</exItem>
      <exItem label="3.">Suzanne a la même coupe de cheveux que Marie.</exItem>  
   </EnglishExample>
    <form section="ip">
       <prompt><br/>Saisissez ici des exemples dans votre langue :</prompt>
       <textBox id="IPComparativeSameExample" dataItem="sameExample" cols="80"/>   
       <br/><br/>
       <radioGroup>
          <groupName dataItem="same" default="yes">RIPCopComparativeSame</groupName>
          <prompt>Est-ce que votre langue possède un mot de degré comparatif indépendant, signifiant « même » utilisé dans les comparatifs d’égalité ?</prompt>
          <radio id="IPCopComparativeSameYes" dataValue="yes">Oui</radio>
          <radio id="IPCopComparativeSameAttaches" dataValue="attaches">C’est un clitique ou un affixe qui se rattache au nom de comparaison, et non un mot indépendant</radio>
          <radio id="IPCopComparativeSameNo" dataValue="no">Non, seule la présence des deux syntagmes nominaux et le nom accompagné d’une copule verbale ou copule verbale exprimant l’apparencesignale un comparatif d’égalité de ce type</radio>
       </radioGroup>
       <prompt id="IPCopComparativeSameWord" show="swIPCopComparativeSameYes">Saisissez ici le ou les mots de degré comparatif signifiant « même » :</prompt>     
       <textBox id="IPExamplesComparativeSameWordExample" dataItem="sameWordExample" rows="3" show="swIPCopComparativeSameYes" kind="table"/>
       <prompt id="IPCopComparativeSameAffix" show="swIPCopComparativeSameAttaches">Saisissez ici le ou les affixes ou clitiques de degré comparatif signifiant « même » ; indiquez par un tiret ou un signe d’égalité de quel côté il se rattache au nom :</prompt>     
       <textBox id="IPExamplesComparativeSameAffixExample" dataItem="sameAffixExample" rows="3" show="swIPCopComparativeSameAttaches" kind="table"/>   
       <instruction id="IPCopComparativeSameWordInstruction" show="swIPCopComparativeSameYes">In the lexicon, key the feature <feature>equalN</feature> on the comparative degree words meaning  « same ».  Since these words can most likely also be used as regular adjectives, you will need to make a separate lexical entry for this form and give it the category <category>Deg</category>.</instruction>
       <instruction id="IPCopComparativeSameAffixInstruction" show="swIPCopComparativeSameAttaches">In the lexicon, key the feature <feature>equalN</feature> on the comparative degree affixes or clitics meaning  « same ».</instruction>
       <br/><br/>
       <radioGroup>
          <groupName dataItem="compareN" default="yes">RIPCopCompareN</groupName>
          <prompt>Est-ce que votre langue possède une conjonction comparative qui signifie « que » ou « comme » placée avant la deuxième partie dans ce type de comparatif d’égalité ?</prompt>
          <radio id="IPCopCompareNYes" dataValue="yes">Oui</radio>
          <radio id="IPCopCompareNNo" dataValue="no">Non</radio>
       </radioGroup>
       <prompt id="IPCopCompareNWord" show="swIPCopCompareNYes">Saisissez ici la ou les conjonctions de comparaison signifiant « que » ou « comme » :</prompt>     
       <textBox id="IPExamplesCompareNWordExample" dataItem="compareNExample" rows="3" show="swIPCopCompareNYes" kind="table"/>
       <instruction id="IPCopCompareNWordInstruction" show="swIPCopCompareNYes">In the lexicon, key the feature <feature>compareN</feature> on the comparative conjunction words meaning  « as » used in this construction.  This entry also needs to have the category <category>Conj</category>, either by entering it directly into the category field or by using the feature <feature>makeConj</feature>.</instruction>
       <br/><br/>       
       <introduction>Le deuxième type de comparatif d’égalité utilise un adjectif pour faire la comparaison. Cette construction utilise une formule signifiant « est aussi Adjectif que » entre les deux syntagmes nominaux. En voici quelques exemples :</introduction>  
       <EnglishExample>
          <exItem label="4.">Jean est aussi amical que Guillaume.</exItem>
          <exItem label="5.">Suzanne est aussi vite que Marie.</exItem>
          <exItem label="6.">David paraît aussi grand que Michel.</exItem> 
       </EnglishExample>
       <br/><br/>       
       <prompt>Saisissez ici des exemples similaires dans votre langue:</prompt>
       <textBox id="IPComparativeAsExample" dataItem="asExample" cols="80"/>   
       <br/><br/>
       <radioGroup>
          <groupName dataItem="as" default="yes">RIPCopComparativeAs</groupName>
          <prompt>Est-ce que votre langue a un mot de degré comparatif indépendant qui signifie « aussi » utilisé avant l’adjectif dans les comparatifs d’égalité ?</prompt>
          <radio id="IPCopComparativeAsYes" dataValue="yes">Oui</radio>
          <radio id="IPCopComparativeAsNo" dataValue="no">Non, le sens de « aussi » est implicite</radio>
       </radioGroup>
       <prompt id="IPCopComparativeAsWord" show="swIPCopComparativeAsYes">Saisissez ici le ou les mots de degré comparatif indépendant signifiant « aussi » utilisé avant l’adjectif :</prompt>     
       <textBox id="IPComparativeAsWordExample" dataItem="asWordExample" rows="3" show="swIPCopComparativeAsYes" kind="table"/>
       <instruction id="IPCopComparativeAsWordInstruction" show="swIPCopComparativeAsYes">In the lexicon, key the feature <feature>equalAdj</feature> on the comparative degree words meaning « as » which are used before the adjective.  These words also need to have the category <category>Deg</category> and are distinct lexical entries from the comparative conjunctions.</instruction>
       <br/><br/>
       <radioGroup>
          <groupName dataItem="compareAdj" default="yes">RIPCopCompareAdj</groupName>
          <prompt>Est-ce que votre langue possède un mot de conjonction comparative comme « que » ou « comme » utilisé avant la deuxième partie, dans ce type de comparatif d’égalité ?</prompt>
          <radio id="IPCopCompareAdjYes" dataValue="yes">Oui</radio>
          <radio id="IPCopCompareAdjNo" dataValue="no">Non</radio>
       </radioGroup>
       <prompt id="IPCopCompareAdjWord" show="swIPCopCompareAdjYes">Saisissez ici le ou les mots de conjonction pour la comparaison « que » ou « comme » utilisés directement avant la deuxième partie :</prompt>     
       <textBox id="IPExamplesCompareAdjWordExample" dataItem="compareAdjExample" rows="3" show="swIPCopCompareAdjYes" kind="table"/>
       <instruction id="IPCopCompareAdjWordInstruction" show="swIPCopCompareAdjYes">In the lexicon, key the feature <feature>compareAdj</feature> on the word(s) meaning  « que » used in the second part of this construction.  The entry also needs to have the category <category>Conj</category>.  If this comparative conjunction is the same one used in the previous construction, you may simply add the feature <feature>compareAdj</feature> to that lexical entry.</instruction>
       <br/><br/>
       <introduction>Les comparatifs de supériorité comparent deux syntagmes nominaux utilisant un mot de conjonction comparatif « que » ; ils comprennent quelle soit la copule habituelle, ou une copule verbale exprimant l’apparence, avec un marqueur de degré sur le prédicat adjectival ou le syntagme nominal. Les exemples anglais en 7-11 montrent que le marqueur peut être soit un mot de degré indépendant, soit un affixe du prédicat adjectival. En français le marqueur est toujours un mot indépendant.
          <br/><br/>Notez l’existence dans les exemples d’une copule implicite après le syntagme nominal final. Un type plus complexe de comparatif possède une phrase explicite à la place du deuxième syntagme nominal. Ce type sera étudié ci-dessous.</introduction>
       <EnglishExample>
          <exItem label="7.">John is more handsome than Bill. « Jean est plus beau que Guillaume. »</exItem>
          <exItem label="8.">Sue is a poorer swimmer than Mary. « Suzanne est une nageuse plus faible que Marie. »</exItem>
          <exItem label="9.">David appears taller than Michael. « David paraît plus grand que Michal. »</exItem>  
          <exItem label="10.">Mary looks prettier than Julie. « Marie a l’air plus jolie que Juliette. »</exItem>
          <exItem label="11.">John seems less certain of his answers than Sue. « Jean semble moins certain de ses réponses que Suzanne. »</exItem>
       </EnglishExample>
       <prompt>Saisissez ici des exemples similaires dans votre langue :</prompt>
       <textBox id="IPExamplesComparativeExample" dataItem="comparativeExample" cols="80"/>   
       <br/><br/>
       <radioGroup>
          <groupName dataItem="comparative" default="yes">RIPCopComparative</groupName>
          <prompt>Est-ce que votre langue possède une conjonction de comparaison indépendante qui signifie « que » utilisée pour les comparaisons ?</prompt>
          <radio id="IPCopComparativeYes" dataValue="yes">Oui</radio>
          <radio id="IPCopComparativeNo" dataValue="no">Non, seule la présence de deux syntagmes nominaux et le mot de degré accompagné de la copule habituelle ou d’une copule verbale exprimant l’apparence indique la comparaison</radio>
       </radioGroup>
       <prompt id="IPCopComparativeWord" show="swIPCopComparativeYes">Saisissez ici le ou les mots de degré comparatif signifiant « que » :</prompt>     
       <textBox id="IPExamplesComparativeWordExample" dataItem="comparativeWordExample" rows="3" show="swIPCopComparativeYes" kind="table"/>
       <instruction id="IPCopComparativeWordInstruction" show="swIPCopComparativeYes">In the lexicon, key the feature <feature>comparative</feature> on the words meaning  « que ».  The lexical entry or entires also needs to have the category <category>Conj</category>, either by entering it directly into the category field or by using the feature <feature>makeConj</feature>.</instruction>
       <br/><br/>
       <radioGroup>
          <groupName dataItem="comparativeAdj" default="no">RIPCopComparativeAdj</groupName>
          <prompt>Est-ce que votre langue possède un affixe qui marque le degré comparatif sur les adjectifs ?</prompt>
          <radio id="IPCopComparativeAdjNo" dataValue="no">Non, seulement un mot de degré indépendant est utilisé avec les prédicats adjectivaux et les syntagmes nominaux</radio>
          <radio id="IPCopComparativeAdjYes" dataValue="yes">Oui, et dans les comparaisons le mot est utilisé avec les prédicats adjectivaux</radio>
          <radio id="IPCopComparativeAdjBoth" dataValue="both">Oui, mais dans les comparaisons certains prédicats adjectivaux utilisent le ou les affixes, d’autres utilisent les mots de degré indépendants</radio>           
       </radioGroup>
       <prompt id="IPCopComparativeAffix" show="swIPCopComparativeAdjYesOrBoth">Saisissez ici le ou les affixes comparatifs rattachés aux prédicats adjectivaux (indiquez par un tiret de quel côté ils se rattachent au mot) :</prompt>     
       <textBox id="IPExamplesComparativeAffixExample" dataItem="comparativeAffixExample" rows="3" show="swIPCopComparativeAdjYesOrBoth" kind="table"/>       
       <instruction id="IPCopComparativeAffixInstruction" show="swIPCopComparativeAdjYesOrBoth">Key the feature <feature>comparative</feature> on the lexical entries for these affixes.</instruction>
       <br/>
       <prompt id="IPCopComparativeDegBoth" show="swIPCopComparativeAdjDeg">Saisissez ici les mots de degré comparatif utilisés avec les prédicats adjectivaux et nominaux, y compris les mots qui signifient « plus », « beaucoup », « moins » et « pire » :</prompt>     
       <prompt id="IPCopComparativeDeg" show="swIPCopComparativeAdjYes">Saisissez ici les mots de degré comparatif utilisés avec les prédicats nominaux,  y compris les mots qui signifient « plus », « moins » et « pire » :</prompt>     
       <textBox id="IPExamplesComparativeDegExample" dataItem="comparativeDegExample" rows="3" kind="table"/>       
       <instruction id="IPCopComparativeDegInstruction">Key the feature <feature>comparative</feature> on the appropriate degree words in the lexicon. The lexical entry or entires also needs to have the category <category>Deg</category>, either by entering it directly into the category field or by using the feature <feature>makeDeg</feature>.</instruction>
       <br/>
       
       <introduction>Maintenant considérez les comparatifs qui ont une phrase de chaque côté du mot de comparaison, bien que l’adjectif puisse être omis dans la deuxième phrase. Comme les comparatifs plus courts, ces constructions permettent de comparer les caractéristiques ou les actions des sujets de la phrase; elles peuvent avoir une copule verbale ou une copule verbale exprimant l’apparence accompagnée d’un adjectif modifié par un mot de degré ou d’un affixe. Voici quelques exemples en anglais (les phrases sont traduites littéralement en français, puisque ces constructions ne sont pas utilisées en général en français) :</introduction>
       <EnglishExample>
          <exItem label="12.">John is more handsome than Bill is.  « Jean est plus beau que (ne l’est) Guillaume. »</exItem>
          <exItem label="13.">Sue swims much faster than Mary can swim.  « Sue nage beaucoup plus vite que Mary (peut nager). »</exItem>
          <exItem label="14.">David appears lots shorter than Michael does.  « David paraît beaucoup plus court que Michael (paraît). »</exItem>  
          <exItem label="15.">Mary looks prettier than Julie looks.  « Mary paraît plus jolie que Julie (ne le paraît). »</exItem>
          <exItem label="16.">John seems less certain of his answers than Sue seems.  « John semble moins certain de ses réponses que Sue (semble). »</exItem>
       </EnglishExample>
       <introduction>Certaines langues n’admettent pas l’absence d’une partie de la deuxième phrase; au contraire, la comparaison se fait nécessairement avec deux phrases complètes. De plus, les langues qui n’ont pas de mot de comparaison indépendant « que » dans les constructions comparatives plus courtes auront simplement deux parties se suivant.</introduction>
       <prompt><br/>Saisissez ici des exemples de phrases comparatives dans votre langue :</prompt>
          <textBox id="CoordComparativeSentExample" dataItem="comparativeSentExample" cols="80"/>
          
          <radioGroup>
             <groupName dataItem="gap" default="yes">RCoordGap</groupName>
             <prompt><br/>Est-ce que votre langue permet l’absence de l’adjectif dans la deuxième partie des constructions comparatives plus complètes ?</prompt>
             <radio id="IPCompGapYes" dataValue="yes">Oui, l’adjectif peut être omis comme dans les exemples </radio>
             <radio id="IPCompGapNo" dataValue="no">Non, la phrase complète doit être répétée après le comparatif</radio>
          </radioGroup>    
       
       
       <br/><br/>
       <introduction>Les superlatifs sont une autre sous-catégorie des constructions copulatives, ayant une relation directe avec les comparatifs. Lesconstructions superlatives comparent un syntagme nominal à un  constituant, qui peut être un syntagme prépositionnel ou postpositionnel, ou bien rester implicite. Comme les comparatifs, les superlatifs sont construits soit avec la copule habituelle de la langue, soit avec une copule verbale exprimant l’apparence, l’une et l’autre seront accompagnées d’un marqueur de degré superlatif ajouté au prédicat adjectival ou nominal. Les exemples en anglais 17-21 montrent que le marqueur du degré superlatif peut être un mot indépendant ou bien un affixe rattaché à l’adjectif.</introduction>
       <EnglishExample>
          <exItem label="17.">John is the most handsome of the boys.  « Jean est le plus beau des garçons. »</exItem>
          <exItem label="18.">Sue is the worst swimmer (in the class).  « Suzanne est la pire nageuse (de la classe). »</exItem>
          <exItem label="19.">David appears the tallest (of all).  « David semble le plus grand (de tous). »</exItem>  
          <exItem label="20.">Mary looks prettiest.  « Marie a l’air le plus joli. »</exItem>
          <exItem label="21.">John seems the least certain of his answers of all my students.  «  De tous mes étudiants, Jean semble le moins confiant de ses réponses. »</exItem>
       </EnglishExample>
       <prompt>Saisissez ici des exemples similaires dans votre langue :</prompt>
       <textBox id="IPExamplesSuperlativeExample" dataItem="superlativeExample" cols="80"/>     
       <br/>
       <prompt id="IPCopSuperlativeAffix" show="swIPCopComparativeAdjYesOrBoth">Saisissez le ou  les affixes rattachés aux prédicats adjectivaux (indiquez par un tiret de quel côté ils se rattacheent au mot) :</prompt>     
       <textBox id="IPExamplesSuperlativeAffixExample" dataItem="superlativeAffixExample" rows="3" show="swIPCopComparativeAdjYesOrBoth" kind="table"/>     
       <instruction id="IPCopSuperlativeAffixInstruction" show="swIPCopComparativeAdjYesOrBoth">Key the feature <feature>superlative</feature> on the lexical entries for these affixes.</instruction>
       <br/>
       <prompt id="IPCopSuperlativeDegBoth" show="swIPCopComparativeAdjDeg">Saisissez ici les mots de degré superlatif utilisés avec les prédicats adjectivaux et les prédicats nominaux, y compris ceux qui veulent dire « le plus », « le meilleur », « le moins » et « la pire » :</prompt>     
       <prompt id="IPCopSuperlativeDeg" show="swIPCopComparativeAdjYes">Saisissez ici les mots de degré superlatif utilisés avec les prédicats nominaux, y compris ceux qui veulent dire  « le meilleur » et « la pire » :</prompt>     
       <textBox id="IPExamplesSuperlativeDegExample" dataItem="superlativeDegExample" rows="3" kind="table"/>       
       <instruction id="IPCopSuperlativeDegInstruction">Key the feature <feature>superlative</feature> on the appropriate degree words in the lexicon. The lexical entry or entires also needs to have the category <category>Deg</category>, either by entering it directly into the category field or by using the feature <feature>makeDeg</feature>.</instruction>
       <br/>
       <br/>              
        <buttons>
            <button id="IPComparativeBack" value="Back" goto="IPCop.xml"/>
            <button id="IPComparativeNext" value="Next" goto="IPExist.xml"/>
        </buttons>
    </form>
    <showWhen id="swHeadInitial">
        <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="SVO"/>
        <or/>
        <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="VOS"/>
        <or/>
        <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="VSO"/>
    </showWhen>
    <showWhen id="swHeadFinal">
        <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="SOV"/>
        <or/>
        <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="OVS"/>
        <or/>
        <whenValue element="typology" attr="wordOrder" value="OSV"/>
    </showWhen>
   <showWhen id="swIPCopComparativeSameYes">
      <whenRadio button="IPCopComparativeSameYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPCopComparativeSameAttaches">
      <whenRadio button="IPCopComparativeSameAttaches"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPCopCompareNYes">
      <whenRadio button="IPCopCompareNYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPCopComparativeAsYes">
      <whenRadio button="IPCopComparativeAsYes"/>
   </showWhen> 
   <showWhen id="swIPCopCompareAdjYes">
      <whenRadio button="IPCopCompareAdjYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPCopComparativeYes">
        <whenRadio button="IPCopComparativeYes"/>
    </showWhen>
    <showWhen id="swIPCopComparativeAdjYesOrBoth">
        <not/><whenRadio button="IPCopComparativeAdjNo"/>
    </showWhen>
   <showWhen id="swIPCopComparativeAdjYes">
      <whenRadio button="IPCopComparativeAdjYes"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPCopComparativeAdjDeg">
      <whenRadio button="IPCopComparativeAdjNo"/>
      <or/>
      <whenRadio button="IPCopComparativeAdjBoth"/>
  </showWhen>
</page>
