<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE page SYSTEM "..\Data\PAWSSKHtmlMapper.dtd" [
<!ENTITY TechnicalTerms SYSTEM  "TechnicalTerms_fr.xml">
]>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="..\Transforms\PAWSSKHtmlMapper.xsl"?>
<page id="IPProDrop" count="9.4.1">
   <title level="2">Phrases simples – Pro-Drop et Impératives</title>
   <introduction>Certaines langues (dites ‘pro-drop’) admettent l’omission du pronom (sujet ou objet). Par exemple, en espagnol la façon normale de dire « j’achète un livre »  est <example>Compro un libro</example> sans pronom sujet, plutôt qu’avec le pronom sujet : <example>Yo compro un libro</example>.  En français, on ne peut pas ommettre pas le pronom, sauf dans les impératifs. (L’absence du sujet d’un verbe à l’infinitf dans une proposition subordonnée sera considérée dans la <section number="10">Propositions Complétives</section>.)  <br/>
        <br/>
      Certaines langues n’admettent pas l’omission du pronom à proprement parler, mais quelques-uns au moins des pronoms sont des clitiques qui se rattachent au verbe : il n’y a pas de pronom ou de syntagme nominal dans la position sujet, la phrase ressemble alors à celle d’une langue pro-drop, qui admet l’omission du pronom.</introduction>
    <form section="ip">
       <checkboxGroup>
          <prompt>
             <br/>Dans quelles conditions  que votre langue admet-elle l’omission du sujet ? Cochez toutes les options qui sont correctes pour votre langue. Vous devriez toutefois ne cocher que l’une des deux premières cases et non les deux, puisque vous devriez avoir soit une omission des pronoms soit des clitiques prononimaux. Si votre langue n’admet pas ces options, laissez les cases vides – cochez la case « Aucune omission... » qui se trouve ci-dessous.</prompt>
          <checkbox id="IPProDropYes" dataItem="proDropYes">L’omission du sujet est admise</checkbox>
          <checkbox id="IPProDropClitic" dataItem="proDropClitic">Le sujet semble être omis à cause des clitiques pronominaux rattachés au verbe</checkbox>
          <checkbox id="IPProDropImp" dataItem="proDropImp">Dans les impératifs, le sujet peut être omis</checkbox>
          <checkbox id="IPProDropOther" dataItem="proDropOther">Dans ma langue, le sujet peut être omis dans la construction qui suivante :<textBox  id="IPProDropOtherContent" dataItem="proDropOther" cols="70"  rows="1" kind="table"/></checkbox>
       </checkboxGroup>
       <prompt id="IPProDropNoCheckPrompt" show="swIPProDropNoCheck">ATTENTION : Vous n’avez coché aucune case pour décrire quand le sujet peut être omis de sa position habituelle dans votre langue. Si le sujet ne peut jamais êtreomis, cochez la case « Aucune omission... » ci-dessous :</prompt>
  <checkboxGroup id="IPProDropNoNoneTable" show="swIPProDropNoCheck">
     <prompt>Cochez cette case seulement si votre langue ne n’admet jamais l’omission du sujet.</prompt>
     <checkbox id="IPProDropNone" dataItem="proDropNone">Aucune omission, le sujet doit toujours être réalisé, même dans les impératifs</checkbox>
  </checkboxGroup>
       
       <prompt id="IPProDropYesPrompt" show="swIPProDropYes">Saisissez ici des exemples dans votre langue dans lesquels le pronom est omis et dans lesquels il n’y a pas de pronom indépendant ni de syntagme nominal dans la position du sujet et / ou de l’objet :</prompt>
        <textBox id="IPExamplesProDropExample" dataItem="proDropExample" cols="50" show="swIPProDropYes"/><br/>
       <radioGroup id="IPProDropObject" show="swIPProDropYes">
          <groupName dataItem="proDropObject" default="no">RIPProDropObject</groupName>
          <prompt>Est-ce que votre langue admet que l’objet soit omis dans sa position habituelle ?</prompt>
          <radio id="IPProDropObjectNo" dataValue="no">Non</radio>
          <radio id="IPProDropObjectYes" dataValue="yes">Oui, l’omission du pronom objet est elle aussi admise</radio>
       </radioGroup>
       
       <prompt id="IPProDropCliticPrompt" show="swIPProDropClitic">Saisissez ici des exemples dans votre langue qui ressemblent au phénomène de l’omission du pronom, dans lesquels les clitiques pronominaux sont rattachés au verbe, sans pronom indépendant, ni syntagme nominal dans la position du sujet :</prompt>
       <textBox id="IPExamplesCliticPnExample" dataItem="cliticPnExample" cols="80" show="swIPProDropClitic"/><br/>
       <instruction id="IPProDropYesCliticInstruction" show="swIPProDropClitic">All of the pronouns that may attach as subject clitics need to have the appropriate agreement features added in the lexicon.  This should have been done in <section number="7.">Pronouns</section> and <section number="9.2.">Basic Sentences – Agreement Features</section>, but you may want to verify your entries now.  Note that if a particular pronoun can stand alone in subject position and also may attach to the verb, it should have both sets of features, e.g. <feature>first singular first_subject singular_subject</feature>.</instruction>
       
       <prompt id="IPProDropOtherPrompt" show="swIPProDropOther">Saisissez ici des exemples dans votre langue de l’autre construction dans laquelle un sujet peut être absent de sa position habituelle :</prompt>
       <textBox id="IPExamplesProDropOtherExample" dataItem="proDropOtherExample" cols="80" show="swIPProDropOther"/><br/>
       
       <prompt>Saisissez ici des exemples dans votre langue de constructions impératives <span id="IPImperativeNoSubjSpan" show="swIPProDropImp">qui montrent que le sujet est omis</span><span id="IPImperativeWithSubjectSpan" show="swIPProDropNone">qui montrent que le sujet est obligatoire</span> :</prompt>
       <textBox id="IPExamplesImpExample" dataItem="impExample" cols="80"/><br/>
       <instruction id="IPProDropImpInstruction">In the lexicon, mark any affixes that indicate imperative and any inherently imperative verbs with the feature <feature>imperative</feature>.</instruction>
  <radioGroup>
     <groupName dataItem="impPolite" default="no">RIPImpPolite</groupName>
     <prompt>Existe-t-il dans votre langue une forme plus polie de l’impératif?</prompt>
     <radio id="IPImpPoliteYes" dataValue="yes">Oui</radio>
     <radio id="IPImpPoliteNo" dataValue="no">Non</radio>
  </radioGroup>
       <prompt id="IPImpPolitePrompt" show="swIPImpPoliteYes">Saisissez ici des exemples de cette construction impérative polie :</prompt>
       <textBox id="IPImpPoliteExamples" dataItem="impPoliteExample" cols="80" show="swIPImpPoliteYes"/>
       <br/><br/>
        <buttons>
            <button id="IPProDropBack" value="Back" goto="IPContents_fr.htm"/>
            <button id="IPProDropNext" value="Next" goto="IPConditional.xml"/>
        </buttons>
    </form>
    <showWhen id="swIPProDropYes">
        <whenCheckbox button="IPProDropYes"/>
    </showWhen>
    <showWhen id="swIPProDropClitic">
        <whenCheckbox button="IPProDropClitic"/>
    </showWhen>
   <showWhen id="swIPProDropOther">
      <whenCheckbox button="IPProDropOther"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPProDropImp">
      <whenCheckbox button="IPProDropImp"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPProDropNone">
      <whenCheckbox button="IPProDropNone"/>
      <and/> <not/>
      <whenCheckbox button="IPProDropYes"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="IPProDropClitic"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="IPProDropImp"/>
      <and/><not/>
      <whenCheckbox button="IPProDropOther"/>
   </showWhen>
   <showWhen id="swIPImpPoliteYes">
      <whenRadio button="IPImpPoliteYes"/>
   </showWhen>
 <showWhen id="swIPProDropNoCheck">
    <not/>
    <whenCheckbox button="IPProDropYes"/>
    <and/><not/>
    <whenCheckbox button="IPProDropClitic"/>
    <and/><not/>
    <whenCheckbox button="IPProDropImp"/>
    <and/><not/>
    <whenCheckbox button="IPProDropOther"/>
 </showWhen>  
   &TechnicalTerms; 
</page>
